\section*{List: Sheet1}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{commission} \newline \small{\ipafont [[kəˈmɪʃ(ə)n]]} & n. 考察团，委员会；佣金，回扣；犯罪；*委托，命令；（军队中的）官职，军衔；（尤指艺术品）委托制作；<古>所授之权，代办权 &  The Department of Agriculture commissioned a study into organic farming.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{notion} \newline \small{\ipafont [[ˈnəʊʃ(ə)n]]} & n. 概念，想法；缝纫用品；一时的念头，突发的奇想 观念 &  We each have a notion of just what kind of person we'd like to be.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{subordinate} \newline \small{\ipafont [[səˈbɔːdɪnət]]} & adj. 从属的，下级的；次要的 &  Haig tended not to seek guidance from subordinates.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suppress} \newline \small{\ipafont [[səˈpres]]} & v. （尤指用武力）镇压，压制；阻止（进程或活动）；封锁，隐瞒（消息）；抑制（生理过程）；克制（感情或反应），忍住；部分（或完全）消除（电干扰）；（心理分析）自觉抑制（不愉快的想法，记忆） &  ...drug traffickers, who continue to flourish despite international attempts to suppress them.  & suppress \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deficit} \newline \small{\ipafont [[ˈdefɪsɪt]]} & n. 亏损，赤字，不足额；（体育用语）失分数；缺乏，缺陷 &  They're ready to cut the federal budget deficit for the next fiscal year.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{collide} \newline \small{\ipafont [[kəˈlaɪd]]} & v. 冲突，抵触；（迥异的事物）碰在一起；碰撞，相撞 &  Two trains collided head-on in Ohio early this morning.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{revenge} \newline \small{\ipafont [[rɪˈvendʒ]]} & n. 报复，报仇；报复欲望，复仇心；雪耻（指在比赛中战胜曾击败自己的对手） &  The attackers were said to be taking revenge on the 14-year-old, claiming he was a school bully.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{avenge} \newline \small{\ipafont [[əˈvendʒ]]} & v. 报复，替……报仇 &  He has devoted the past five years to avenging his daughter's death.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{adhere} \newline \small{\ipafont [[ədˈhɪə(r)]]} & v. 黏附，附着；遵守，遵循（规定或协议）；拥护，持有（观点或信仰） &  All members of the association adhere to a strict code of practice.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conspicuous} \newline \small{\ipafont [[kənˈspɪkjuəs]]} & adj. 出色的，引人注目的；显眼的，明显的 &  Most people don't want to be too conspicuous.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{vulnerable} \newline \small{\ipafont [[ˈvʌlnərəbl]]} & adj. （身体或精神）脆弱的，易受伤的；（事物、人或地方）易受攻击的，易受伤害的；易患病的；（桥牌）有局方的，有身价的 &  Old people are particularly vulnerable members of our society.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{gaze} \newline \small{\ipafont [[ɡeɪz]]} & v. 凝视，注视 &  ...gazing at herself in the mirror.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{publication} \newline \small{\ipafont [[ˌpʌblɪˈkeɪʃn]]} & n. 出版，发行；出版物，发行物；（信息的） 刊登，公布 &  The guide is being translated into several languages for publication near Christmas.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bald} \newline \small{\ipafont [[bɔːld]]} & adj. 秃头的；光秃的，磨光的，掉光的；不加修饰的，直截了当的 &  The man's bald head was beaded with sweat.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cherish} \newline \small{\ipafont [[ˈtʃerɪʃ]]} & v. 珍视，珍爱；怀念（过去），抱有（希望） &  The president will cherish the memory of this visit to Ohio.  & cherish \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compound} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmpaʊnd]]} & n. 混合物，化合物；复合词；大院，有围墙的场地 &  They took refuge in the embassy compound.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fatigue} \newline \small{\ipafont [[fəˈtiːɡ]]} & n. 疲乏，厌倦；（金属部件的）疲劳；（士兵穿的）工作服；士兵杂役（尤指作为惩罚,如做打扫、帮厨） &  She continued to have severe stomach cramps, aches, fatigue, and depression.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exhaustion} \newline \small{\ipafont [[ɪɡˈzɔːstʃən]]} & n. 筋疲力尽；耗尽，枯竭 &  He is suffering from exhaustion.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{gloomy} \newline \small{\ipafont [[ˈɡluːmi]]} & adj. 阴暗的，幽暗的；沮丧的，悲伤的；前景黯淡的，悲观的 &  Inside it's gloomy after all that sunshine.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{gullible} \newline \small{\ipafont [[ˈɡʌləb(ə)l]]} & adj. 易受骗的；轻信的 &  What point is there in admitting that the stories fed to the gullible public were false?  & gullible \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{navigation} \newline \small{\ipafont [[ˌnævɪˈɡeɪʃ(ə)n]]} & n. 导航；航行，航海；航运，水上运输；浏览，访问；领航术，航海术；内河水道（尤指运河） &  Pack ice around Iceland was becoming a threat to navigation.  & navigation \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sue} \newline \small{\ipafont [[suː]]} & 1. 起诉，控告：向法庭提起诉讼，要求对方赔偿损失或承担法律责任。 &  Mr. Warren sued for libel over the remarks.  & sue \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suburb} \newline \small{\ipafont [[ˈsʌbɜːb]]} & n. 城郊，近郊 &  Anna was born in 1923 in a suburb of Philadelphia.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{critical} \newline \small{\ipafont [[ˈkrɪtɪk(ə)l]]} & adj. 批判的，爱挑剔的；极其重要的，关键的；严重的，危急的；病重的，重伤的；评论性的，评论家的；临界的 &  The incident happened at a critical point in the campaign.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{transaction} \newline \small{\ipafont [[trænˈzækʃ(ə)n]]} & n. 交易，买卖，业务；（学术团体会议的）议事录，公报；（人与人之间的）交流，相互影响；事务（元），事项 &  The transaction is completed by payment of the fee.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{incentive} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈsentɪv]]} & n. 激励，刺激 &  There is little or no incentive to adopt such measures.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confront} \newline \small{\ipafont [[kənˈfrʌnt]]} & v. 面对，面临；正视，处理；对峙，对抗；对质，当面对证 &  She was confronted with severe money problems.  & confront \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{virtually} \newline \small{\ipafont [[ˈvɜːtʃuəli]]} & adv. 事实上，几乎；虚拟地，模拟地 &  Virtually all cooking was done over coal-fired ranges.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{perceive} \newline \small{\ipafont [[pəˈsiːv]]} & vt. 认为，理解；察觉，注意到；意识到 &  Students must perceive for themselves the relationship between success and effort.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{practitioner} \newline \small{\ipafont [[prækˈtɪʃənə(r)]]} & n. （医学界或法律界的）从业人员，执业者；<正式>从事者，实践者 &  & practitioner \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{obscure} \newline \small{\ipafont [[əbˈskjʊə(r)]]} & adj. 难以说清楚的，模糊的；鲜为人知的，默默无闻的；未被查实的，不确定的；费解的，晦涩的 &  The origin of the custom is obscure.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{hemisphere} \newline \small{\ipafont [[ˈhemɪsfɪə(r)]]} & n. （地球的）半球；脑半球；（球体的）一半 &  ...the depletion of the ozone layer in the northern hemisphere.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deprive} \newline \small{\ipafont [[dɪˈpraɪv]]} & v. 剥夺，使丧失；免去……的职务（尤指圣职） &  They've been deprived of the fuel necessary to heat their homes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{trivial} \newline \small{\ipafont [[ˈtrɪviəl]]} & adj. 琐碎的，不重要的；容易解决的，不费吹灰之力的；（人）务小的，浅薄的；（数学）平凡的 &  The director tried to wave aside these issues as trivial details that could be settled later.  & trivial \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{immigrant} \newline \small{\ipafont [[ˈɪmɪɡrənt]]} & n. （外来）移民，侨民 &  ...illegal immigrants.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{religious} \newline \small{\ipafont [[rɪˈlɪdʒəs]]} & adj. 宗教的，与宗教相关的；笃信宗教的，虔诚的；极其严谨的，十分认真的；<非正式>小心的，谨慎的 ；<非正式>对……很感兴趣的，热衷……的 &  Religious groups are now able to meet quite openly.  & religious \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{immigration} \newline \small{\ipafont [[ˌɪmɪˈɡreɪʃ(ə)n]]} & n. 移民（入境）；移民人数；移民局入境检查，移民局入境检查处 &  The government has decided to tighten its immigration policy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: Sheet2}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{superiority} \newline \small{\ipafont [[suːˌpɪəriˈɒrəti]]} & n. 优越，优势；优越感，骄傲自大 &  We have air superiority.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prevalent} \newline \small{\ipafont [[ˈprevələnt]]} & adj. 盛行的，普遍的 &  This condition is more prevalent in women than in men.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{comply} \newline \small{\ipafont [[kəmˈplaɪ]]} & v. 遵从，服从；（商品）符合特定标准 &  The commander said that the army would comply with the ceasefire.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{masculine} \newline \small{\ipafont [[ˈmæskjəlɪn]]} & adj. 男性的，男子的；阳刚的，男子气概的；（某些语言中）阳性的 &  ...masculine characteristics like a husky voice and facial hair.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{muscle} \newline \small{\ipafont [[ˈmʌs(ə)l]]} & n. 肌肉；体力，力气；权力，影响力；<非正式>身强力壮的男子（们） &  Keeping your muscles strong and in tone helps you to avoid back problems.  & musle \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{probability} \newline \small{\ipafont [[ˌprɒbəˈbɪləti]]} & n. 可能性，或然性；可能发生的事，可能真实的事；（数）概率，几率 &  Without a transfusion, the victim's probability of dying was 100\%.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{premise} \newline \small{\ipafont [[ˈpremɪs]]} & n. 前提，假设；（企业或机构使用的）房屋及土地（premises）；上述各项 & His reasoning is based on the premise that all people are equally capable of good and evil. & premis \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{generalize} \newline \small{\ipafont [[ˈdʒenrəlaɪz]]} & v. 概括，归纳；推广，普及；笼统地表达 &  Critics love to generalize, to formulate trends into which all new work must be fitted, however contradictory.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ambiguous} \newline \small{\ipafont [[æmˈbɪɡjuəs]]} & adj. 模棱两可的，有歧义的；不明朗的，不确定的 &  This agreement is very ambiguous and open to various interpretations.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{vague} \newline \small{\ipafont [[veɪɡ]]} & adj. 不明确的，不清楚的；（形状）模糊的；（感情、记忆等）不完整的，不清晰的；含糊其词的，闪烁其词的；茫然的，心不在焉的 &  A lot of the talk was apparently vague and general.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{obscure} \newline \small{\ipafont [[əbˈskjʊə(r)]]} & adj. 难以说清楚的，模糊的；鲜为人知的，默默无闻的；未被查实的，不确定的；费解的，晦涩的 &  The origin of the custom is obscure.  & obsure \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ingenious} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdʒiːniəs]]} & adj. 灵巧的，有独创性的；精巧的，巧妙的 &  ...a truly ingenious invention.  & igenious \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{genius} \newline \small{\ipafont [[ˈdʒiːniəs]]} & n. 天赋，天资；天才，智商很高的人；（擅长做某事的）高手；精华，精髓；对某人有很大好（或坏）影响的人；（神话中某个人、地方或机构的）守护神；（民族或时代的）普遍特征 &  This is the mark of her real genius as a designer.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ascribe} \newline \small{\ipafont [[əˈskraɪb]]} & v. 把……归因于；认为……是……所说（或所为）；认为……具有 &  An autopsy eventually ascribed the baby's death to sudden infant death syndrome.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{literacy} \newline \small{\ipafont [[ˈlɪtərəsi]]} & n. 识字，读写能力；专业知识；精通文学 &  Many adults have problems with literacy and numeracy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{rectify} \newline \small{\ipafont [[ˈrektɪfaɪ]]} & v. <正式>纠正，矫正；整流，把（交流电）转变成直流电；蒸馏；求曲线的直线等长 &  Only an act of Congress could rectify the situation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{overwhelm} \newline \small{\ipafont [[ˌəʊvəˈwelm]]} & v. （感情上）使受不了，使不知所措；使大吃一惊；压垮，使应接不暇；打败，击垮；<文> （水）漫过，淹没；压倒，制服 &  He was overwhelmed by a longing for times past.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{manipulate} \newline \small{\ipafont [[məˈnɪpjuleɪt]]} & v. 操纵，摆布；操作，使用；正骨，推拿；篡改；巧妙地移动（某物），巧妙地处理（某事）；校正，转移（储存在计算机上的信息） &  She's always borrowing my clothes and manipulating me to give her vast sums of money.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{entity} \newline \small{\ipafont [[ˈentəti]]} & n. 实体，独立存在体 &  ...the earth as a living entity.  & entity \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fluctuate} \newline \small{\ipafont [[ˈflʌktʃueɪt]]} & v. 波动，起伏不定；使波动，使动摇 &  Body temperature can fluctuate if you are ill.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{revolution} \newline \small{\ipafont [[ˌrevəˈluːʃn]]} & n. （思想、工作方式等的）彻底变革；（使用武力、暴力的）革命；旋转；旋转一周；（马克思主义）共产主义革命（The Revolution）；循环 &  The period since the revolution has been one of political turmoil.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{resolution} \newline \small{\ipafont [[ˌrezəˈluːʃ(ə)n]]} & n. 决议，正式决定；（冲突、问题等的）解决，解决办法；决心，决定；坚决，果断；（电视、照相机、显微镜等的）清晰度，分辨率；（故事中主要矛盾的）冲突解开；（乐）解决（指和声中不协和音向协和音的进行）；（医）（炎症或其他症状的）消散，消退；（化）分解；（物理）（力或其他矢量的）分解 &  He replied that the UN had passed two major resolutions calling for a complete withdrawal.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{elsewhere} \newline \small{\ipafont [[ˌelsˈweə(r)]]} & adv. 在别处，去别处 &  Almost 80 percent of the state's residents were born elsewhere.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{implication} \newline \small{\ipafont [[ˌɪmplɪˈkeɪʃn]]} & n. 可能的影响（或作用、结果）；含意，暗指；牵连，涉及 & He resigned after his implication in a sex scandal & implication \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confine} \newline \small{\ipafont [[kənˈfaɪn]]} & v. 限制，局限；防止……扩散；关押，监禁；使离不开（或受困于床、轮椅等） &  Health officials have successfully confined the epidemic to the Tabatinga area.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{impose} \newline \small{\ipafont [[ɪmˈpəʊz]]} & v. 强制推行，强制实行；把（自己的观点、信仰等）强加于；打扰，麻烦；把（活字页）拼版；欺骗 &  Fines are imposed on retailers who sell tobacco to minors.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{faculty} \newline \small{\ipafont [[ˈfæk(ə)lti]]} & n. 机能；天赋，才能；（高等院校的）系，院；<美> 全体教员； &  He was drunk and not in control of his faculties.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{factual} \newline \small{\ipafont [[ˈfæktʃuəl]]} & adj. 真实的；事实的 &  The editorial contained several factual errors.  & factually \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{affair} \newline \small{\ipafont [[əˈfeə(r)]]} & n. 公共事务，政治事务；事情，事件；个人的事，私事；私人业务；（尤指已婚男女的）私通，风流韵事；社交活动，喜庆事；<旧> 物件，东西；商务和金融交易 &  The administration has mishandled the whole affair.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{covert} \newline \small{\ipafont [[ˈkʌvət]]} & adj. 隐蔽的，秘密的；在丈夫保护下的 &  They have been supplying covert military aid to the rebels.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deficiency} \newline \small{\ipafont [[dɪˈfɪʃ(ə)nsi]]} & n. 缺乏，不足；缺陷，瑕疵；赤字 & Vitamin deficiency in the diet can cause illness & deficiency \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deteriorate} \newline \small{\ipafont [[dɪˈtɪəriəreɪt]]} & v. 恶化，变坏 &  There are fears that the situation might deteriorate into full-scale war.  & deterioate \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fertile} \newline \small{\ipafont [[ˈfɜːtaɪl]]} & adj. 肥沃的，富饶的；可繁殖的，能结果的；能产生好结果的，促进的；点子多的，想象力丰富的；（核材料）能产生裂变物质的，增殖性的 &  ...fertile soil.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fertilizer} \newline \small{\ipafont [[ˈfɜːtəlaɪzə(r)]]} & n. 肥料，化肥；受精媒介物 &  ...farming without any purchased chemical, fertilizer or pesticide.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fertilize} \newline \small{\ipafont [[ˈfɜːtəlaɪz]]} & vt. 使受精；使肥沃 &  Certain varieties cannot be fertilized with their own pollen.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{legislation} \newline \small{\ipafont [[ˌledʒɪsˈleɪʃn]]} & n. 法规，法律；立法，制订法律 &  ...a letter calling for legislation to protect women's rights.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{linger} \newline \small{\ipafont [[ˈlɪŋɡə(r)]]} & v. 继续存留，缓慢消失；流连，逗留；持续看（或思考）；苟延残喘；消磨，缓慢度过 &  The scent of her perfume lingered on in the room.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{persist} \newline \small{\ipafont [[pəˈsɪst]]} & v. 继续存在，持续；坚持，执意；坚持说，反复说 &  Contact your doctor if the cough persists.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{revive} \newline \small{\ipafont [[rɪˈvaɪv]]} & v. （使）复原，（使）复苏；重新唤起，重新记起；重新使用，使复兴；重新上演 &  ...an attempt to revive the economy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{skeptical} \newline \small{\ipafont [[ˈskeptɪk(ə)l]]} & adj. 不相信的，持怀疑态度的；（哲）怀疑论的，不可知论的 &  & skeptical \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{skeleton} \newline \small{\ipafont [[ˈskelɪt(ə)n]]} & n. 骨骼，骨架；梗概，提纲；骨瘦如柴的人（或动物）；（建筑物、桥梁等的）框架，骨架；（维持运转所需的）最少人员，基干人员；钢架雪车 &  ...a human skeleton.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{spite} \newline \small{\ipafont [[spaɪt]]} & n. 恶意，怨恨；不顾，尽管；不由自主地 &  Josef Krips at the State Opera hired her in spite of the fact that she had never sung on stage.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: Sheet3}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{commitment} \newline \small{\ipafont [[kəˈmɪtmənt]]} & n. 忠诚，献身；承诺，保证；奉献，投入；热情，决心；义务，责任；花费，使用（资金、时间、人力）；需要定期支付的款项 &  ...commitment to the ideals of democracy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commission} \newline \small{\ipafont [[kəˈmɪʃ(ə)n]]} & n. 考察团，委员会；佣金，回扣；犯罪；委托，命令；（军队中的）官职，军衔；（尤指艺术品）委托制作；<古>所授之权，代办权 &  The Department of Agriculture commissioned a study into organic farming.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scheme} \newline \small{\ipafont [[skiːm]]} & n. <英>（政府或其他组织的）计划，方案；（用于组织或整理信息的）系统，体系；组合，布局；阴谋，诡计；<苏格兰，非正式>社会住宅区 &  ...a quick money-making scheme to get us through the summer.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{reasonable} \newline \small{\ipafont [[ˈriːznəbl]]} & adj. 有道理的，合情理的；（人）通情达理的，讲道理的；适度的，合适的；（价格）公道的；还算好的，尚可的；相当大的，（数量）不少的 &  He's a reasonable sort of person.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{convince} \newline \small{\ipafont [[kənˈvɪns]]} & v. 使确信，使信服；说服，劝服 &  That weekend in Plattsburgh, he convinced her to go ahead and marry Bud.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{distinct} \newline \small{\ipafont [[dɪˈstɪŋkt]]} & adj. 不同的，有区别的；清楚的，明显的；确切的 &  Engineering and technology are disciplines distinct from one another and from science.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{constant} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒnstənt]]} & adj. 持续不断的，经常发生的；恒定的，不变的；忠诚的，忠实的 &  She suggests that women are under constant pressure to be abnormally thin.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{consistent} \newline \small{\ipafont [[kənˈsɪstənt]]} & adj. 始终如一的，一贯的；持续的，连续的；固守的，坚持的；一致的，吻合的 &  Becker was never the most consistent of players anyway.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prominent} \newline \small{\ipafont [[ˈprɒmɪnənt]]} & adj. 重要的，著名的；显眼的，突出的；突起的，高耸的 &  ...the children of very prominent or successful parents.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conspicuous} \newline \small{\ipafont [[kənˈspɪkjuəs]]} & adj. 出色的，引人注目的；显眼的，明显的 &  Most people don't want to be too conspicuous.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{delicate} \newline \small{\ipafont [[ˈdelɪkət]]} & adj. 柔和的，清淡的；虚弱的，纤弱的；脆弱的，易碎的；小巧玲珑的，纤细的；微妙的，棘手的；精致的，精巧的；灵巧的，熟练的；（仪器）灵敏的 &  He had delicate hands.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{reflection} \newline \small{\ipafont [[rɪˈflekʃ(ə)n]]} & n. （光、热或声音的）反射；反射光，反射热，回声；（反射出来的）影像，倒影；深思，反省；（尤指见诸语言的）想法，意见；表现，反映；坏的印象；（数）镜射，反射 &  Meg stared at her reflection in the bedroom mirror.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{permanent} \newline \small{\ipafont [[ˈpɜːmənənt]]} & adj. 永久的，永恒的；（尤指问题或困难）不断出现的，一直存在的；（员工）终生的，长期的；（家庭住址）固定的 &  Heavy drinking can cause permanent damage to the brain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{speculate} \newline \small{\ipafont [[ˈspekjuleɪt]]} & v. 猜测，推测；投机 &  Critics of the project speculate about how many hospitals could be built instead.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suspect} \newline \small{\ipafont [[səˈspekt]]} & v. 猜想，认为（某事有可能）；怀疑……有罪，认为……有嫌疑；不信任，怀疑……的真实性 &  I suspect they were right.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{skeptical} \newline \small{\ipafont [[ˈskeptɪk(ə)l]]} & adj. 不相信的，持怀疑态度的；（哲）怀疑论的，不可知论的 &  & skeptical \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day8!}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{primary} \newline \small{\ipafont [[ˈpraɪməri]]} & adj. 主要的，首要的；<英>小学教育的，初级教育的；初级的，原发性的；最基本的，最根本的；第一手的，直接的；（有机化合物）连上一个碳原子的；（多指胺）（氨基酸顺序）一级的 &  That's the primary reason the company's share price has held up so well.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{device} \newline \small{\ipafont [[dɪˈvaɪs]]} & n. 装置，设备；手段，方法；花招，诡计；炸弹，爆炸装置；图画，设计；<古>（某物的）样式，外表 &  ...the electronic device that tells the starter when an athlete has moved from his blocks prematurely.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{remedy} \newline \small{\ipafont [[ˈremədi]]} & n. 解决方法，纠正方法；法定补偿（办法）；治疗（法），药品；（硬币的）公差 &  The remedy lies in the hands of the government.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{preserve} \newline \small{\ipafont [[prɪˈzɜːv]]} & v. 保护，维护；保持，维持；腌制，保存（食物）；禁止他人捕猎 &  We will do everything to preserve peace.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conserve} \newline \small{\ipafont [[kənˈsɜːv]]} & v. 保护，保存；节省，节约；使（量，如能量、质量）守恒；将……制成蜜饯 &  The factories have closed for the weekend to conserve energy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{summon} \newline \small{\ipafont [[ˈsʌmən]]} & v. 召唤；召集（会议）；传唤，传讯（出庭）；迫切地要求（帮助）；鼓起（勇气），振作（精神） &  Howe summoned a doctor and hurried over.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{humanity} \newline \small{\ipafont [[hjuːˈmænəti]]} & n. 人类（总称）；人性，人的属性；人道，仁慈；（历史、哲学、文学等）人文学科 &  They face charges of committing crimes against humanity.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tempt} \newline \small{\ipafont [[tempt]]} & v. 引诱，诱惑；怂恿，利诱；冒……的风险 &  Cars like that may tempt drivers to speed.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{distort} \newline \small{\ipafont [[dɪˈstɔːt]]} & v. 扭曲，使失真；歪曲，曲解 &  The media distorts reality; it categorizes people as all good or all bad.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{feeble} \newline \small{\ipafont [[ˈfiːb(ə)l]]} & adj. 衰弱的，虚弱的；（光线或声音）微弱的；软弱的；无效的，不佳的 &  He told them he was old and feeble and was not able to walk so far.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{invariably} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈveəriəbli]]} & adv. 始终如一地，一贯地 &  They almost invariably get it wrong.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{accessory} \newline \small{\ipafont [[əkˈsesəri]]} & n. 附件，配件；装饰品，配饰；同谋，从犯 &  ...an exclusive range of hand-made bedroom and bathroom accessories.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{expire} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈspaɪə(r)]]} & v. 到期，失效；死亡；呼气，吐气；（任期）届满 &  He had lived illegally in the United States for five years after his visitor's visa expired.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{versatile} \newline \small{\ipafont [[ˈvɜːsətaɪl]]} & adj. 多才多艺的，有多种技能的；多用途的，多功能的 &  He had been one of the game's most versatile athletes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prevalent} \newline \small{\ipafont [[ˈprevələnt]]} & adj. 盛行的，普遍的 &  This condition is more prevalent in women than in men.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{predominant} \newline \small{\ipafont [[prɪˈdɒmɪnənt]]} & adj. 明显的；占主导地位的，占支配地位的 &  Mandy's predominant emotion was confusion.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{patent} \newline \small{\ipafont [[ˈpeɪt(ə)nt; ˈpæt(ə)nt]]} & n. 专利（权），专利证书；专利发明 &  P\&G applied for a patent on its cookies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bewilder} \newline \small{\ipafont [[bɪˈwɪldə(r)]]} & v. 使迷惑，使糊涂 &  The silence from Alex had hurt and bewildered her.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cumulative} \newline \small{\ipafont [[ˈkjuːmjələtɪv]]} & adj. 积累的，渐增的；累计的，累积的 &  It is simple pleasures, such as a walk on a sunny day, which have a cumulative effect on our mood.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{refrain} \newline \small{\ipafont [[rɪˈfreɪn]]} & v. 克制，避免 &  Mrs. Hardie refrained from making any comment.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{absurd} \newline \small{\ipafont [[əbˈsɜːd]]} & adj. 愚蠢的，荒谬的；滑稽可笑的；荒诞派的 &  That's absurd.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ridiculous} \newline \small{\ipafont [[rɪˈdɪkjələs]]} & adj. 可笑的，荒谬的 &  It is ridiculous to suggest we are having a romance.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{preposterous} \newline \small{\ipafont [[prɪˈpɒstərəs]]} & adj. 荒谬的；可笑的 &  The whole idea was preposterous.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prosperous} \newline \small{\ipafont [[ˈprɒspərəs]]} & adj. 繁荣的，富足的 &  ...the youngest son of a relatively prosperous family.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intuition} \newline \small{\ipafont [[ˌɪntjuˈɪʃ(ə)n]]} & n. 直觉力；直觉感知，直觉知识 &  Her intuition was telling her that something was wrong.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assert} \newline \small{\ipafont [[əˈsɜːt]]} & v. 坚称，断言；维护，坚持（权利或权威）；坚持自己的主张，表现坚定；生效，起作用 &  Mr. Helm plans to assert that the bill violates the First Amendment.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{alert} \newline \small{\ipafont [[əˈlɜːt]]} & adj. 警惕的，警觉的；机敏的，敏捷的；意识到，注意到（alert to） &  We all have to stay alert.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{allege} \newline \small{\ipafont [[əˈledʒ]]} & v. (未经证实地）宣称，指控 &  She alleged that there was rampant drug use among the male members of the group.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{surpass} \newline \small{\ipafont [[səˈpɑːs]]} & v. 超过，胜过，优于；比（预期的或希望的）更好；超越自我；超出（理解范围） &  He was determined to surpass the achievements of his older brothers.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{evaporate} \newline \small{\ipafont [[ɪˈvæpəreɪt]]} & v. （使）蒸发，挥发；消失，消散 &  Moisture is drawn to the surface of the fabric so that it evaporates.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ascend} \newline \small{\ipafont [[əˈsend]]} & v. 攀登，登上；上升，升高，通往高处；升职，晋升；追溯，溯源 &  Mrs. Clayton had to hold Lizzie's hand as they ascended the steps.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contend} \newline \small{\ipafont [[kənˈtend]]} & v. 声称，主张；竞争，争夺；处理，对付 & It is time, once again, to contend with racism.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{induce} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdjuːs]]} & v. 引诱，诱使；引起，导致；给（孕妇）引产，（用药物）催生；归纳出 &  Doctors said surgery could induce a heart attack.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{authorize} \newline \small{\ipafont [[ˈɔːθəraɪz]]} & v. 批准，许可；授权 &  It would certainly be within his power to authorize a police raid like that.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ponder} \newline \small{\ipafont [[ˈpɒndə(r)]]} & v. 仔细考虑，琢磨，沉思 &  I found myself constantly pondering the question: "How could anyone do these things?"  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{invoke} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈvəʊk]]} & v. 行使，实施（法权）；援用，援引（法律）；提及，援引（某人、某理论、实例等作为支持）；提及（某著名人物）；唤起，引起（感情或想象）；（尤指向神灵）祈祷，祈求；用法术召唤（魔鬼）；（计算机）调用，激活 &  The judge invoked an international law that protects refugees.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{evoke} \newline \small{\ipafont [[ɪˈvəʊk]]} & v. 引起，唤起（感情、记忆或形象）；召（魂），唤（神） &  ...the scene evoking memories of those old movies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{authentic} \newline \small{\ipafont [[ɔːˈθentɪk]]} & adj. 原作的，真迹的；传统的，正宗的；逼真的，仿真的；真实的，可靠的 &  ...authentic Italian food.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{blunder} \newline \small{\ipafont [[ˈblʌndə(r)]]} & v. 跌跌撞撞地走，摸索；犯愚蠢的错误，出漏子；误入，不小心陷入（困境） &  I think he made a tactical blunder by announcing it so far ahead of time.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{liability} \newline \small{\ipafont [[ˌlaɪəˈbɪləti]]} & n. （法律上应承担的）责任，义务；惹麻烦的人（或事）；负债，债务；倾向；可能性 &  As the president's prestige continues to fall, they're clearly beginning to consider him a liability.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{feminine} \newline \small{\ipafont [[ˈfemənɪn]]} & adj. 女性特有的，女子气的；女性的，妇女的；（语法）阴性的 &  ...male leaders worrying about their women abandoning traditional feminine roles.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{impulse} \newline \small{\ipafont [[ˈɪmpʌls]]} & n. 冲动；脉冲；推动力 &  Unable to resist the impulse, he glanced at the sea again.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stimulus} \newline \small{\ipafont [[ˈstɪmjələs]]} & n. 刺激（物）, 促进因素；（使生物产生反应的）刺激，刺激物；刺激性，趣味性 &  Interest rates could fall soon and be a stimulus to the U.S. economy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{incentive} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈsentɪv]]} & n. 激励，刺激 &  There is little or no incentive to adopt such measures.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{hamper} \newline \small{\ipafont [[ˈhæmpə(r)]]} & v. 阻碍，妨碍 &  The bad weather hampered rescue operations.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confine} \newline \small{\ipafont [[kənˈfaɪn]]} & v. 限制，局限；防止……扩散；关押，监禁；使离不开（或受困于床、轮椅等） &  Health officials have successfully confined the epidemic to the Tabatinga area.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intrinsic} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈtrɪnzɪk]]} & adj. 内在的，固有的 &  Diamonds have little intrinsic value and their price depends almost entirely on their scarcity.  & instrinsic \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{junction} \newline \small{\ipafont [[ˈdʒʌŋkʃ(ə)n]]} & n. （公路或铁路的）交叉口，岔道口；汇合处，交叉点；（电子）接口；连接，结合；（高速公路的）出入口；（铁路的）枢纽站，联轨站 &  & junction \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{joint} \newline \small{\ipafont [[dʒɔɪnt]]} & adj. 联合的，共同的，共有的；连带的 &  She and Frank had never got around to opening a joint account.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{profound} \newline \small{\ipafont [[prəˈfaʊnd]]} & adj. （影响）深刻的，极大的；（感情）强烈的，深切的；（思想）深邃的，（见解）深刻的；<文>深的，深处的；完全的；艰深的，玄奥的；（疾病，残疾）严重的 &  ...discoveries which had a profound effect on many areas of medicine.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{accomplish} \newline \small{\ipafont [[əˈkʌmplɪʃ]]} & v. 完成，实现 &  If we'd all work together, I think we could accomplish our goal.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bacterium} \newline \small{\ipafont [[bækˈtɪəriəm]]} & n. 细菌 &  & bacterium \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bias} \newline \small{\ipafont [[ˈbaɪəs]]} & n. 偏见，成见；偏好，天赋；倾向，趋势；斜纹；（统计）偏差，偏倚；偏重心球形；偏压，偏统 &  ...his desire to avoid the appearance of bias in favour of one candidate or another.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{blow} \newline \small{\ipafont [[bləʊ]]} & v. （风）刮，吹；（用嘴）吹气；吹响，吹奏；毁掉，炸毁；（轮胎）爆开，爆裂；（保险丝）烧断，熔化；擤（鼻子）；浪费，挥霍（金钱）；<非正式>出错，错失机会；泄露，暴露；<美，非正式>迅速离开（某地）；<美，非正式>用力投（球）；<英，非正式>讨厌，糟糕；开花；（鲸鱼）喷水；吹制（玻璃）；（苍蝇）产卵于 &  A chill wind blew at the top of the hill.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cause} \newline \small{\ipafont [[kɔːz]]} & n. 原因；事业；理由 &  Smoking is the biggest preventable cause of death and disease.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{companion} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpænjən]]} & n. 同伴，伴侣；（受雇照料老人或病人的）陪护；成对的物品之一；同甘共苦的伙伴；（用于书名）指南，手册；伴星；最低级爵士 &  & companion \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{congress} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒŋɡres]]} & n. 国会，议会；代表大会；美国国会（Congress） &  A lot has changed after the party congress.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contemplate} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒntəmpleɪt]]} & v. 沉思，深思熟虑；盘算，打算；凝视，注视；考虑接受（发生某事的可能性） &  For a time he contemplated a career as an army medical doctor.  & comtemplate \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contrive} \newline \small{\ipafont [[kənˈtraɪv]]} & v. 谋划，策划；设计，发明；设法做到 &  The oil companies were accused of contriving a shortage of petrol to justify price increases.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{coordinate} \newline \small{\ipafont [[kəʊˈɔːdɪneɪt]]} & v. 协调，配合；使身体协调；（使颜色、款式、风格等）搭配，配套；给 （原子或分子）配位，与……形成共价键 &  Government officials visited the earthquake zone on Thursday morning to coordinate the relief effort.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{counterpart} \newline \small{\ipafont [[ˈkaʊntəpɑːt]]} & n. 对应的人（或事物）；（法律文件的）副本 &  As soon as he heard what was afoot, he telephoned his German and Italian counterparts to protest.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{decay} \newline \small{\ipafont [[dɪˈkeɪ]]} & v. （建筑、地方等）破败，衰落；（观念、影响力等）衰败；（使）腐朽，腐烂 &  The bodies buried in the fine ash slowly decayed.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deceptive} \newline \small{\ipafont [[dɪˈseptɪv]]} & adj. 欺骗性的，造成假象的 &  Johnston isn't tired of Las Vegas yet, it seems, but appearances can be deceptive.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{distract} \newline \small{\ipafont [[dɪˈstrækt]]} & v. 使分心，使转移注意力；<古>使困惑，使迷惑 &  Tom admits that playing video games sometimes distracts him from his homework.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{dose} \newline \small{\ipafont [[dəʊs]]} & n. 一剂，一服；一次，一点；花柳病 &  One dose of penicillin can wipe out the infection.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{drastically} \newline \small{\ipafont [[ˈdræstɪkli; ˈdrɑːstɪkli]]} & adv. （动作或变化）猛烈地，力度大地 ；极其，非常 &  & drastically \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tremendously} \newline \small{\ipafont [[trəˈmendəsli]]} & adv. 非常地；可怕地；惊人地 &  & tremendously \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{eject} \newline \small{\ipafont [[ɪˈdʒekt]]} & v. 驱逐，赶出；喷射，排出；（飞行员从即将坠毁的飞机中）弹出；（磁带或光盘）弹出 &  Officials used guard dogs to eject the protesters.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{endeavour} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdevə(r)]]} & v. 努力，尽力 &  They are endeavouring to protect trade union rights.  & endeavor \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fuse} \newline \small{\ipafont [[fjuːz]]} & n. 保险丝，熔丝；导火线，引信 &  The fuse blew as he pressed the button to start the motor.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{merit} \newline \small{\ipafont [[ˈmerɪt]]} & n. 优秀品质，价值；优点，长处； &  The argument seemed to have considerable merit.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{overseas} \newline \small{\ipafont [[ˌəʊvəˈsiːz]]} & adj. 外国的，海外的 &  He has returned to South Africa from his long overseas trip.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{philosophical} \newline \small{\ipafont [[ˌfɪləˈsɒfɪk(ə)l]]} & adj. 哲学的；达观的，处乱不惊的 &  He was more accustomed to cocktail party chatter than to political or philosophical discussions.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prey} \newline \small{\ipafont [[preɪ]]} & n. 猎物，捕获物；受害者，受骗者；<古>掠夺品 v.捕食；折磨；掠夺 &  Electric rays stun their prey with huge electrical discharges.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{reclaim} \newline \small{\ipafont [[rɪˈkleɪm]]} & v. 要求归还；利用，改造（荒地）；回收（废品中有用的东西）；感化，使纠正 &  In 1986, they got the right to reclaim South African citizenship.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{rectify} \newline \small{\ipafont [[ˈrektɪfaɪ]]} & v. <正式>纠正，矫正；整流，把（交流电）转变成直流电；蒸馏；求曲线的直线等长 &  Only an act of Congress could rectify the situation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{remedy} \newline \small{\ipafont [[ˈremədi]]} & n. 解决方法，纠正方法；法定补偿（办法）；治疗（法），药品；（硬币的）公差 &  The remedy lies in the hands of the government.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{rigorous} \newline \small{\ipafont [[ˈrɪɡərəs]]} & adj. （测试、系统或程序）严密的，缜密的；（规则，制度等）严格的，苛刻的；一丝不苟的；严酷的，恶劣的 &  The selection process is based on rigorous tests of competence and experience.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{rim} \newline \small{\ipafont [[rɪm]]} & n. （圆形物体的）边沿；（污垢等）一周，一圈；轮辋，轮圈；眼镜框；（篮球的）篮筐，篮圈 ；界，边界 &  She looked at him over the rim of her glass.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{spare} \newline \small{\ipafont [[speə(r)]]} & adj. 备用的，外加的；不用的，闲置的；空闲的，空余的；多余的；简单的，简朴的；瘦的，瘦高的；少量的；节约的 &  If possible keep a spare pair of glasses accessible in case your main pair is broken or lost.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day9}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{subsidiary} \newline \small{\ipafont [[səbˈsɪdiəri]]} & n. 子公司，附属公司；辅助者，a.辅助的，次要的 &  WM Financial Services is a subsidiary of Washington Mutual.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conceive} \newline \small{\ipafont [[kənˈsiːv]]} & v. 构思，设想；使受孕，怀孕 &  I just can't even conceive of that quantity of money.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contrive} \newline \small{\ipafont [[kənˈtraɪv]]} & v. 谋划，策划；设计，发明；设法做到 &  The oil companies were accused of contriving a shortage of petrol to justify price increases.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{toss} \newline \small{\ipafont [[tɒs]]} & v. （轻轻地或随意地）扔，抛，掷；向后甩（头发或身体部位）；（使）摇摆，挥动，颠簸；（在液体中）搅拌（食物），拌匀；（为……）掷硬币决定，掷币猜边儿；<英>把（煎饼）颠起翻面；<美，非正式>除掉，抛弃；（马）摔下（骑手）；<美，非正式>搜（某地） &  Just toss it in the rubbish.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{constituent} \newline \small{\ipafont [[kənˈstɪtʃuənt]]} & n. 选民；成分，构成要素；委托人 &  He told his constituents that he would continue to represent them to the best of his ability.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{inherent} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈherənt]]} & adj. 内在的，固有的；<法律>（权利，特权）固定属于（某人）的；（形容词）作定语和表语时意义相同的 &  Stress is an inherent part of dieting.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{texture} \newline \small{\ipafont [[ˈtekstʃə(r)]]} & n. 质地，纹理；口感；（音乐或文学的）谐和统一感，神韵 &  It is used in moisturizers to give them a wonderfully silky texture.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{inherit} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈherɪt]]} & v. 继承（遗产）；经遗传获得（品质、身体特征等）；接手，承担；接收（前所有者的事物）；<古>（尤作圣经翻译和典故用语）得到 &  He has no son to inherit his land.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intrinsic} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈtrɪnzɪk]]} & adj. 内在的，固有的 &  Diamonds have little intrinsic value and their price depends almost entirely on their scarcity.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{hierarchy} \newline \small{\ipafont [[ˈhaɪərɑːki]]} & n. 等级制度；统治集团；等级体系 &  Like most other American companies with a rigid hierarchy, workers and managers had strictly defined duties.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shrink} \newline \small{\ipafont [[ʃrɪŋk]]} & v. （使）缩小，减少；（通常指布料、衣服等洗后）缩水，皱缩；退缩，畏缩；畏避，回避（工作、责任等） &  People were short in those days – or else those military uniforms all shrank in the wash!  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{whereas} \newline \small{\ipafont [[ˌweərˈæz]]} & conj. （表示对比）但是，然而；鉴于（用于文件的开头） &  Benefits are linked to inflation, whereas they should be linked to the cost of living.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{penalty} \newline \small{\ipafont [[ˈpenəlti]]} & n. （因违反法律、规定或合同而受到的）处罚，刑罚；（行为、环境带来的）不利后果，苦难；（体育运动中对犯规者的）判罚，处罚；（足球、橄榄球及类似运动中的）罚球；（桥牌）（叫牌者未完成定约时的）罚分 &  One of those arrested could face the death penalty.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{outlook} \newline \small{\ipafont [[ˈaʊtlʊk]]} & n. 看法，态度；前景，展望；景色，风光；瞭望处 &  I adopted a positive outlook on life.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{defect} \newline \small{\ipafont [[ˈdiːfekt]]} & n. 缺点，缺陷，毛病 &  He was born with a hearing defect.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deficit} \newline \small{\ipafont [[ˈdefɪsɪt]]} & n. 亏损，赤字，不足额；（体育用语）失分数；缺乏，缺陷 &  They're ready to cut the federal budget deficit for the next fiscal year.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{machinery} \newline \small{\ipafont [[məˈʃiːnəri]]} & n. 机器，机械（尤指大型机械）；体系，机制；运转部份，装置 &  ...quality tools and machinery.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exaggerate} \newline \small{\ipafont [[ɪɡˈzædʒəreɪt]]} & v. 夸大，言过其实；使扩大 &  He thinks I'm exaggerating.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scratch} \newline \small{\ipafont [[skrætʃ]]} & v. （用指甲）挠，轻抓；（用指甲或利器）抓破，划破；划出，刮出（痕迹）；（用爪子）抓，刨；（鸟、哺乳动物，尤指鸡）用嘴（或爪子）扒地找食物；寻觅（难找的人或物）（scratch for）；艰难生活（scratch along）；勾掉，划去（写下的字）；<非正式> 仓促写下；（用尖利物）刮擦出声音；<非正式> 取消，撤销（想法或计划）；<非正式>（使）退出比赛；（用刮擦技法）播放唱片 &  He scratched himself under his arm.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shed} \newline \small{\ipafont [[ʃed]]} & v. 去除，摆脱；（植物）落（叶），（动物）蜕（皮），脱（毛）；脱掉（所穿衣物）；掉落（货物）；挡水，防水；射出，发出（光）；流，洒，落（泪）；<正式>（尤指在战争中）造成伤亡，使流（血）；把（车）停在库棚内；（分区）切断（电力载荷） &  ...a garden shed.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day10\&11}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{wisdom} \newline \small{\ipafont [[ˈwɪzdəm]]} & n. 智慧，才智；明智；学问，知识；普遍看法 &  ...the patience and wisdom that comes from old age.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{route} \newline \small{\ipafont [[ruːt]]} & n. 路线，航线；道路，路途；常规路线，固定路线；<美>（尤指作为送货工作的）例行拜访，递送路线；途径，方法；（用于美国城市间干线公路编号前）公路（Route） &  ...the most direct route to the centre of town.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{convention} \newline \small{\ipafont [[kənˈvenʃ(ə)n]]} & n. 习俗，惯例；大会，集会；公约，协定；（文学、艺术上的）传统手法，传统风格 &  It's just a social convention that men don't wear skirts.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{supreme} \newline \small{\ipafont [[suːˈpriːm; sjuːˈpriːm]]} & adj. 最高的，至高无上的；（政府、司法或军事机构）拥有最高权力的；极大的，极度的；（处罚，牺牲）涉及死的；杰出的 &  MacArthur was Supreme Commander for the allied powers in the Pacific.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{enforce} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈfɔːs]]} & v. 实施，执行（法律、规章）；强迫，迫使；<旧>竭力使人接受（要求，论点） &  Boulder was one of the first cities in the nation to enforce a ban on smoking.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exploit} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈsplɔɪt]]} & v. 剥削，压榨；利用（……为自己谋利）；运用，发挥；开发，开拓 &  Critics claim he exploited black musicians for personal gain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exceed} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈsiːd]]} & v. 超过，超出；超越（限制）；优于，胜过 &  Its research budget exceeds \$700 million a year.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sympathy} \newline \small{\ipafont [[ˈsɪmpəθi]]} & n. 同情（心），理解；赞同，支持；（与某人的）同感，共鸣；和应 &  We expressed our sympathy for her loss.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{empathy} \newline \small{\ipafont [[ˈempəθi]]} & n. 共鸣，同情；感同身受，产生共鸣（的能力） &  Having begun my life in a children's home, I have great empathy with the little ones.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{resort} \newline \small{\ipafont [[rɪˈzɔːt]]} & n. 旅游胜地，度假胜地；求助的方法，采用的手段；采用，诉诸，求助 &  His punishing work schedule had made him resort to drugs.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{provoke} \newline \small{\ipafont [[prəˈvəʊk]]} & v. 激起，引起；激励，刺激；挑衅，激怒 &  He started beating me when I was about fifteen but I didn't do anything to provoke him.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{invoke} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈvəʊk]]} & v. 行使，实施（法权）；援用，援引（法律）；提及，援引（某人、某理论、实例等作为支持）；提及（某著名人物）；唤起，引起（感情或想象）；（尤指向神灵）祈祷，祈求；用法术召唤（魔鬼）；（计算机）调用，激活 &  The judge invoked an international law that protects refugees.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{evoke} \newline \small{\ipafont [[ɪˈvəʊk]]} & v. 引起，唤起（感情、记忆或形象）；召（魂），唤（神） &  ...the scene evoking memories of those old movies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{multiply} \newline \small{\ipafont [[ˈmʌltɪplaɪ]]} & v. 大大增加，倍增；乘，乘以；繁殖，滋生 &  Such disputes multiplied in the eighteenth and nineteenth centuries.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{alter} \newline \small{\ipafont [[ˈɔːltə(r)]]} & v. 改变，改动；（使）变化；改（服装）；改建（某建筑）；<美>阉割 &  Nothing has altered and the deadline still stands.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prospect} \newline \small{\ipafont [[ˈprɒspekt]]} & n. 可能性，希望；预期，展望；（尤指事业的）成功机会，前景；有望成功的人，有前途的人；可能的顾客，潜在的主顾；<正式>（尤指从高处看到的）景象，景色；潜在矿藏或矿床 &  Unfortunately, there is little prospect of seeing these big questions answered.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{eliminate} \newline \small{\ipafont [[ɪˈlɪmɪneɪt]]} & v. 剔除，根除；对……不予考虑，把……排除在外；（比赛中）淘汰；铲除，杀害；（生理）排除，排泄；消去 &  Recent measures have not eliminated discrimination in employment.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{publicity} \newline \small{\ipafont [[pʌbˈlɪsəti]]} & n. （媒体的）关注，报道；宣传， 推广；宣传业，广告行业；宣传品，广告；引起公众关注的事物 &  Much advance publicity was given to the talks.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{accordance} \newline \small{\ipafont [[əˈkɔːd(ə)ns]]} & n. 按照，依据，与……一致（in accordance with） &  Entries which are illegible or otherwise not in accordance with the rules will be disqualified.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scope} \newline \small{\ipafont [[skəʊp]]} & n. 范围，领域；（发挥能力的）机会，施展余地；视野，眼界；观测仪器（如望远镜、显微镜等）；（船抛锚时的）缆绳长度；特定论点的数量 &  He believed in giving his staff scope for initiative.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{specialize} \newline \small{\ipafont [[ˈspeʃəlaɪz]]} & vi. 专门研究（或从事），专攻；专营；（生）使（器官）专化，使特化 &  ...a University professor who specializes in the history of the Russian empire.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sacrifice} \newline \small{\ipafont [[ˈsækrɪfaɪs]]} & n. 牺牲，献出；献祭，供奉；祭牲，供品；基督的献身（指耶稣被钉在十字架上）；（天主教作为献祭圣体和圣血，或新教表示感恩的）圣餐礼；（棋）（为战略或战术原因所作出的）弃子，弃卒；（棒球中）牺牲打（sacrifice bunt/fly）；（桥牌）（指在对方叫到进局定约之后的）牺牲性叫牌（sacrifice bid） &  The priest sacrificed a chicken.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{guarantee} \newline \small{\ipafont [[ˌɡærənˈtiː]]} & v. 确保，保证；担保，为……作保；保修，包换 &  Surplus resources alone do not guarantee growth.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{institution} \newline \small{\ipafont [[ˌɪnstɪˈtjuːʃ(ə)n]]} & n. 机构，团体；社会收容机构；制度，习俗；建立，制定；知名的人（或事物） &  ...financial institutions.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{furnish} \newline \small{\ipafont [[ˈfɜːnɪʃ]]} & v. 为（房间或房屋）配备家具；提供，供应 &  Many proprietors try to furnish their hotels with antiques.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{licence} \newline \small{\ipafont [[ˈlaɪs(ə)ns]]} & n. 许可证，执照；许可，准许；（言论或行动的）自由，不受拘束；（做错事的）诱因，借口 &  The judge fined the man and suspended his licence.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{mount} \newline \small{\ipafont [[maʊnt]]} & v. 组织，开展；爬上，登上；骑上；增多，增加，上升；增强，加剧；镶嵌，裱贴，安置；上演，展出；爬上（雌性动物的背）进行交配；设置（岗哨），担任（警卫）；把（观察对象）固定于显微镜的载玻片 &  The ANC announced it was mounting a major campaign of mass political protests.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{folk} \newline \small{\ipafont [[fəʊk]]} & n. 人们；家人，双亲；民间音乐；诸位，大伙儿 &  Country folk can tell you that there are certain places which animals avoid.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{instant} \newline \small{\ipafont [[ˈɪnstənt]]} & adj. 立刻的，马上的；速食的，即食的；紧急的，紧迫的；<旧>（商业信函用语）本月的；<旧>此刻的，现时的 &  For an instant, Barney was tempted to flee.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{instinct} \newline \small{\ipafont [[ˈɪnstɪŋkt]]} & n. 本能，天性；直觉；天分，天赋 &  I didn't have as strong a maternal instinct as some other mothers.  & instinctive \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intuition} \newline \small{\ipafont [[ˌɪntjuˈɪʃ(ə)n]]} & n. 直觉力；直觉感知，直觉知识 &  Her intuition was telling her that something was wrong.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intrinsic} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈtrɪnzɪk]]} & adj. 内在的，固有的 &  Diamonds have little intrinsic value and their price depends almost entirely on their scarcity.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conservative} \newline \small{\ipafont [[kənˈsɜːvətɪv]]} & adj. 保守的；保守派的，保守主义的（认为政府应该实行政治保守主义）；（衣着）守旧的，传统的；低估的；保守党的；不愿冒险的，谨慎的 &  ...counties whose citizens invariably support the most conservative candidate in any election.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{controversial} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒntrəˈvɜːʃ(ə)l]]} & adj. 有争议的，引发争论的 &  Immigration is a controversial issue in many countries.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{resolve} \newline \small{\ipafont [[rɪˈzɒlv]]} & v. 解决（问题或困难）；决定，下定决心；作出决议，表决；分解，转化；（使）（症状、病情）消散，消退；解析，解离；分析；（不协和音）转向协和；（当远处物体看得更清楚时）变成；（光学仪器等）分辨；辨析（图表或光谱峰值） &  We must find a way to resolve these problems before it's too late.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{derive} \newline \small{\ipafont [[dɪˈraɪv]]} & v. 获得，取得；起源于，来自；提取，衍生（化学物质） &  Mr. Ying is one of those happy people who derive pleasure from helping others.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deprive} \newline \small{\ipafont [[dɪˈpraɪv]]} & v. 剥夺，使丧失；免去……的职务（尤指圣职） &  They've been deprived of the fuel necessary to heat their homes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{derivative} \newline \small{\ipafont [[dɪˈrɪvətɪv]]} & n. 派生物，衍生物；派生词；（金融）衍生工具（产品）；导数，微商 &  ...a poppy-seed derivative similar to heroin.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scrape} \newline \small{\ipafont [[skreɪp]]} & v. （用小刀等）刮除；（使）刮擦；擦伤，刮坏；（使）发出刺耳的刮擦声；勉强维持，艰难地完成；勉强维持生活（scrape by/along）；勉强通过；（艰难地）凑集，积累（scrape sth. together/up）；节俭；挖坑，挖洞； 把头发拢在后面（scrape sth. back）；（幽默）不入调地演奏小提琴；<英>在面包上涂一层薄薄的（黄油，人造黄油）；用程序从网上下载（数据） &  She went around the car scraping the frost off the windows.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scrap} \newline \small{\ipafont [[skræp]]} & n. （纸、布等的）碎片，小块；丝毫，一丁点；废品，废弃材料（=scrap metal）；吃剩的东西，残羹剩饭（scraps）；<非正式>小摩擦，小口角；<英，非正式>极瘦小的人（常指小孩） &  A crumpled scrap of paper was found in her handbag.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deceptive} \newline \small{\ipafont [[dɪˈseptɪv]]} & adj. 欺骗性的，造成假象的 &  Johnston isn't tired of Las Vegas yet, it seems, but appearances can be deceptive.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deceive} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsiːv]]} & v. 欺骗，蒙骗；使误信，误导；对（丈夫、妻子或伴侣）不忠 &  He has deceived and disillusioned us all.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contract} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒntrækt; kənˈtrækt]]} & n. 合同，契约；<非正式>暗杀协议；（桥牌）定约墩数；婚约，订婚 &  The company won a hefty contract for work on Chicago's tallest building.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contrast} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒntrɑːst]]} & n. 差异，对比；对照物，明显不同的事物；（摄影或绘画中的）颜色反差，明暗对比；（电视屏幕的）图像明暗对比度，反差 &  ...the contrast between town and country.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{notorious} \newline \small{\ipafont [[nəʊˈtɔːriəs]]} & adj. 声名狼藉的，臭名昭著的 &  ...an area notorious for drugs, crime and violence.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{infamous} \newline \small{\ipafont [[ˈɪnfəməs]]} & adj. 声名狼藉的；无耻的；邪恶的；不名誉的 &  He was infamous for his anti-feminist attitudes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tuition} \newline \small{\ipafont [[tjuˈɪʃ(ə)n]]} & n. （尤指对个人或小组的）教学，指导；（尤指学院、大学或私立学校的）学费 &  Angela's \$7,000 tuition at university this year will be paid for with scholarships.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{chronic} \newline \small{\ipafont [[ˈkrɒnɪk]]} & adj. （疾病）慢性的，长期的；（问题）一直有的，反复出现的；难以根除的，积习难改的；<英，非正式>糟透的，拙劣的 &  ...chronic back pain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{hoist} \newline \small{\ipafont [[hɔɪst]]} & v. 吊起，提升；<非正式>投篮 &  Hoisting my suitcase on to my shoulder, I turned and headed toward my hotel.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contaminate} \newline \small{\ipafont [[kənˈtæmɪneɪt]]} & v. 污染，弄脏；毒害，腐蚀（人的思想或品德） &  Have any fish been contaminated in the Arctic Ocean?  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{installment} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈstɔːlmənt]]} & n. 安装；分期付款；部分；就职 &  & installment \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{facilitate} \newline \small{\ipafont [[fəˈsɪlɪteɪt]]} & v. 使更容易，使便利；促进，推动 &  The new airport will facilitate the development of tourism.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{odor} \newline \small{\ipafont [[ˈəʊdə(r)]]} & n. 气味；名声 &  & odor \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fragrance} \newline \small{\ipafont [[ˈfreɪɡrəns]]} & n. 芳香，香气；香水 &  ...a shrubby plant with a strong characteristic fragrance.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{aroma} \newline \small{\ipafont [[əˈrəʊmə]]} & n. 芳香，浓香；（喻）气氛 &  ...the wonderful aroma of freshly baked bread.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scent} \newline \small{\ipafont [[sent]]} & n. 香味，芳香；（动物或人的）气味，臭迹；香水；察觉，预示；线索，踪迹；<古>嗅觉 &  Flowers are chosen for their scent as well as their look.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{perfume} \newline \small{\ipafont [[ˈpɜːfjuːm]]} & n. 香水；芳香，香味，馨香；香精，香料 &  The hall smelled of her mother's perfume.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prestige} \newline \small{\ipafont [[preˈstiːʒ]]} & n. 声望，威信 &  ...efforts to build up the prestige of the United Nations.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{complement} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmplɪment]]} & v. 补充，补足 & The team needs players who complement each other  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{supplement} \newline \small{\ipafont [[ˈsʌplɪmənt]]} & n. 补充物，增补物；营养片剂，补品；补助，补贴；额外服务费用；（报纸或杂志的）副刊，增刊；（书籍的）补编，附录；（几何）补角 &  ...people doing extra jobs outside their regular jobs to supplement their incomes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{refute} \newline \small{\ipafont [[rɪˈfjuːt]]} & v. <正式> 驳斥，批驳；<正式> 否认，辩驳 &  It was the kind of rumour that is impossible to refute.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{repel} \newline \small{\ipafont [[rɪˈpel]]} & v. 击退，驱逐；抵御，驱除；使厌恶，使反感；抵制，不愿接受；排斥，相斥 &  They have fifty thousand troops along the border ready to repel any attack.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{successor} \newline \small{\ipafont [[səkˈsesə(r)]]} & n. 继承者，接替的事物；（组织、机器等的）接替物 &  He set out several principles that he hopes will guide his successors.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prescription} \newline \small{\ipafont [[prɪˈskrɪpʃn]]} & n. 处方，药方；处方药；开处方，开药方；<正式>解决方法，诀窍；<法律>取得的时效（根据长期或不确定时期持续使用或以长期习惯为基础确立的要求权）（=positive prescription)） &  The new drug will not require a physician's prescription.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{kin} \newline \small{\ipafont [[kɪn]]} & n. （统称）家属，亲戚 &  & kin \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day12}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{ascertain} \newline \small{\ipafont [[ˌæsəˈteɪn]]} & v. 查明，确定 &  Through doing this, the teacher will be able to ascertain the extent to which the child understands what he is reading.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{vicinity} \newline \small{\ipafont [[vəˈsɪnəti]]} & n. 周围地区，邻近地区，附近 &  There were a hundred or so hotels in the vicinity of the station.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{notable} \newline \small{\ipafont [[ˈnəʊtəb(ə)l]]} & adj. 显要的，值得注意的；非常成功的，令人尊敬的 &  The proposed new structure is notable not only for its height, but for its shape.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{empirical} \newline \small{\ipafont [[ɪmˈpɪrɪk(ə)l]]} & adj. 经验主义的，以经验为依据的 &  There is no empirical evidence to support his thesis.  & empirrical \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intact} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈtækt]]} & adj. 完好无损的 &  Customs men put dynamite in the water to destroy the cargo, but most of it was left intact.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scrutiny} \newline \small{\ipafont [[ˈskruːtəni]]} & n. 仔细观察，详细审查 &  His private life came under media scrutiny.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{diffuse} \newline \small{\ipafont [[dɪˈfjuːs]]} & v. 扩散，弥漫；减弱，平息（不良情绪或局面）；传播，散布 &  Over time, however, the technology is diffused and adopted by other countries.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{wretched} \newline \small{\ipafont [[ˈretʃɪd]]} & adj. 可怜的，悲惨的；（表示憎恶）讨厌的，该死的；感到不适的，不愉快的；极坏的，恶劣的 &  Wretched woman, he thought, why the hell can't she wait?  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{reap} \newline \small{\ipafont [[riːp]]} & v. 获得，收获；收割（庄稼等） &  You'll soon begin to reap the benefits of being fitter.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{aggravate} \newline \small{\ipafont [[ˈæɡrəveɪt]]} & v. 使加重，使恶化；惹怒，激怒 &  Stress and lack of sleep can aggravate the situation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{contradict} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒntrəˈdɪkt]]} & v. 反驳，否认；相抵触，相矛盾；发生矛盾 &  She dared not contradict him.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{miniature} \newline \small{\ipafont [[ˈmɪnɪtʃə(r)]]} & adj. 微型的，小型的 &  Rosehill Farm has been selling miniature roses since 1979.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{irritate} \newline \small{\ipafont [[ˈɪrɪteɪt]]} & v. 使不耐烦，激怒；刺激（身体某部位），使疼痛；使（生物体、细胞或器官）兴奋；引起不愉快 &  Their attitude irritates me.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{annoy} \newline \small{\ipafont [[əˈnɔɪ]]} & v. 使恼怒，使烦恼；打扰，骚扰；<古>侵扰 &  Try making a note of the things that annoy you.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{disturb} \newline \small{\ipafont [[dɪˈstɜːb]]} & v. 打扰，妨碍；使焦虑，使烦恼；移动，弄乱 &  Did you sleep well? I didn't want to disturb you. You looked so peaceful.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{productive} \newline \small{\ipafont [[prəˈdʌktɪv]]} & adj. 多产的，丰饶的；有效益的，富有成效的；生产（成品、庄稼或财富）的，生产性的；产生……的，引起……的（productive of）；有构词能力的；（咳嗽）生痰的，分泌黏液的 &  Training makes workers highly productive.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intrigue} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈtriːɡ]]} & v. 激起……的兴趣，引发……的好奇心；密谋 &  ...political intrigue.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deadly} \newline \small{\ipafont [[ˈdedli]]} & adj. 致命的；极度的；乏味枯燥的；死一般的；阴险毒辣的，冷酷无情的；极有害的，破坏性的；（运动员或其动作）极富技巧性的，极难防御的；极好的，卓越的 &  He was acquitted on charges of assault with a deadly weapon.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commence} \newline \small{\ipafont [[kəˈmens]]} & v. 开始，着手 &  The academic year commences at the beginning of October.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{marginal} \newline \small{\ipafont [[ˈmɑːdʒɪn(ə)l]]} & adj. 小的，微不足道的；（活动、花费、税项等）边际的；非主流的，边缘的；以相差无几的票数获胜（或失败）的；写在页边空白的；贫瘠的 &  This is a marginal improvement on October.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{margin} \newline \small{\ipafont [[ˈmɑːdʒɪn]]} & n. 页边空白；差额，幅度；盈余，利润；余地，备用的时间（或空间、金钱等）；边缘，非主体部分；保证金，押金；<澳新>额外报酬 &  They could end up with a 50-point winning margin.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{indignant} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdɪɡnənt]]} & adj. 愤愤不平的，愤慨的 &  He is indignant at suggestions that they were secret agents.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{turbulent} \newline \small{\ipafont [[ˈtɜːbjələnt]]} & adj. 骚乱的，动乱的；（气流）湍流的，（水）湍急的； 骚动的，混乱而难以控制的；（技）（与）紊流（有关）的，（与）湍流（有关）的 &  They had been together for five or six turbulent years of break-ups and reconciliations.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{transistor} \newline \small{\ipafont [[trænˈzɪstə(r)]]} & n. 晶体管；晶体管收音机（transistor radio） &  & transistor \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{strive} \newline \small{\ipafont [[straɪv]]} & v. 努力，力争；斗争，反抗 &  He strives hard to keep himself very fit.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{foster} \newline \small{\ipafont [[ˈfɒstə(r)]]} & v. 促进，培养；领养，收养 &  Little Jack was placed with foster parents.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{negligible} \newline \small{\ipafont [[ˈneɡlɪdʒəb(ə)l]]} & adj. 微不足道的，不值一提的 &  The pay that the soldiers received was negligible.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{manifest} \newline \small{\ipafont [[ˈmænɪfest]]} & v. 显示，表明；（鬼魂或神灵）显灵，出现；（病症）显现；把……列入货单；显化（指通过可视化和积极思考来帮助梦想成真） &  ...the manifest failure of the policies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{neglect} \newline \small{\ipafont [[nɪˈɡlekt]]} & v. 疏于照顾，未予看管；不予重视，忽视；漏做 &  The woman denied that she had neglected her child.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commonplace} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmənpleɪs]]} & adj. 平凡的，不足为奇的；平庸的，陈腐的 &  Inter-racial marriages have become commonplace.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scrap} \newline \small{\ipafont [[skræp]]} & n. （纸、布等的）碎片，小块；丝毫，一丁点；废品，废弃材料（=scrap metal）；吃剩的东西，残羹剩饭（scraps）；<非正式>小摩擦，小口角；<英，非正式>极瘦小的人（常指小孩） &  A crumpled scrap of paper was found in her handbag.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scrape} \newline \small{\ipafont [[skreɪp]]} & v. （用小刀等）刮除；（使）刮擦；擦伤，刮坏；（使）发出刺耳的刮擦声；勉强维持，艰难地完成；勉强维持生活（scrape by/along）；勉强通过；（艰难地）凑集，积累（scrape sth. together/up）；节俭；挖坑，挖洞； 把头发拢在后面（scrape sth. back）；（幽默）不入调地演奏小提琴；<英>在面包上涂一层薄薄的（黄油，人造黄油）；用程序从网上下载（数据） &  She went around the car scraping the frost off the windows.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{perpetual} \newline \small{\ipafont [[pəˈpetʃuəl]]} & adj. 长期的，永恒的；连续不断的，重复不停的；（职位、工作或战利品）终身的；（投资）永不还本的；（植物）四季开花的，四季结果的 &  ...the creation of a perpetual union.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{permanent} \newline \small{\ipafont [[ˈpɜːmənənt]]} & adj. 永久的，永恒的；（尤指问题或困难）不断出现的，一直存在的；（员工）终生的，长期的；（家庭住址）固定的 &  Heavy drinking can cause permanent damage to the brain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{destiny} \newline \small{\ipafont [[ˈdestəni]]} & n. 命运，定数；天意，命运之神 &  We are masters of our own destiny.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cynical} \newline \small{\ipafont [[ˈsɪnɪk(ə)l]]} & adj. 认为人皆自私的，愤世嫉俗的；悲观的，怀疑的；损人利己的；轻蔑的，嘲笑的 &  ...his cynical view of the world.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tragic} \newline \small{\ipafont [[ˈtrædʒɪk]]} & adj. 悲惨的，悲痛的，可悲的；悲剧的；糟透了的 &  It was just a tragic accident.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{apparatus} \newline \small{\ipafont [[ˌæpəˈreɪtəs]]} & n. 设备，器具；机构，组织；器官；评论性注释 &  For many years, the country had been buried under the apparatus of the regime.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{diminish} \newline \small{\ipafont [[dɪˈmɪnɪʃ]]} & v. 减弱，降低，减少；贬低，轻视 &  The threat of nuclear war has diminished.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{descendant} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsendənt]]} & n. 后裔，子孙；派生物，衍生物 &  They are descendants of the original English and Scottish settlers.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{descend} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsend]]} & v. 下来，下降；下倾，下斜；降临，来临；（情绪、气氛等）笼罩；突然到来，突然造访；降低身份，堕落；衰落，陷入；遗传 &  Things are cooler and more damp as we descend to the cellar.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{descent} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsent]]} & n. 下降，降落；斜坡，斜面；出身，血统；堕落，沦落；突然到访，突袭 &  Sixteen of the youngsters set off for help, but during the descent three collapsed in the cold and rain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{decent} \newline \small{\ipafont [[ˈdiːsnt]]} & adj. 像样的，尚好的；得体的，合宜的；<非正式>穿好衣服的；正派的，规矩的；待人宽厚的，和善的 &  He didn't get a decent explanation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{mingle} \newline \small{\ipafont [[ˈmɪŋɡ(ə)l]]} & v. （在聚会中）应酬，交际；（使）混合 &  Now the cheers and applause mingled in a single sustained roar.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stumble} \newline \small{\ipafont [[ˈstʌmb(ə)l]]} & v. 绊脚，绊跌；跌跌撞撞地走，蹒跚而行；结结巴巴地说；偶然发现；（努力要获得某物时）出岔子，出差错；失足；使……困惑；使……绊倒 &  He stumbled and almost fell.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{hospitality} \newline \small{\ipafont [[ˌhɒspɪˈtæləti]]} & n. 殷勤款待，好客；（公司或机构提供给顾客的）食宿娱乐招待 &  Every visitor to Georgia is overwhelmed by the kindness, charm, and hospitality of the people.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{incidentally} \newline \small{\ipafont [[ˌɪnsɪˈdent(ə)li]]} & adv. 顺便说一句；偶然地；附带地，伴随地 &  "I didn't ask you to come. Incidentally, why have you come?"  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{consolidate} \newline \small{\ipafont [[kənˈsɒlɪdeɪt]]} & v. 使巩固，使加强；合并，统一 &  The question is: will the junta consolidate its power by force?  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{migrate} \newline \small{\ipafont [['maɪɡreɪt]]} & v. （候鸟或动物）迁徙；（尤指为找工作）移居，迁移；转移（从一个部位移到另一部位）；把（程序，硬件）从一系统转移到另一系统；改用操作系统 &  People migrate to cities like Jakarta in search of work.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{perpetual} \newline \small{\ipafont [[pəˈpetʃuəl]]} & adj. 长期的，永恒的；连续不断的，重复不停的；（职位、工作或战利品）终身的；（投资）永不还本的；（植物）四季开花的，四季结果的 &  ...the creation of a perpetual union.  & perpetual \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{eternal} \newline \small{\ipafont [[ɪˈtɜːn(ə)l]]} & adj. 永恒的，永存的；似乎无休无止的，没完没了的 &  ...the quest for eternal youth.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{external} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈstɜːn(ə)l]]} & adj. 外部的，外面的；对外的，与外国有关的；外来的，外聘的；（药品等类似物质）外用的 &  ...a much reduced heat loss through external walls.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{benign} \newline \small{\ipafont [[bɪˈnaɪn]]} & adj. 和蔼的，慈祥的；（物）无害的，温和的；（肿瘤）良性的；（疾病）无生命危险的；（条件、环境）良好的，宜人的；认为无关紧要的 &  They are normally a more benign audience.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{revolve} \newline \small{\ipafont [[rɪˈvɒlv]]} & v. （使）旋转；围绕……旋转（revolve around）；以……为最重要内容，以……为中心（revolve around）；反复思考，反复斟酌；循环出现 &  Since childhood, her life has revolved around tennis.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{spin} \newline \small{\ipafont [[spɪn]]} & v. （使）快速旋转；（使）急转身；（头感到）眩晕；纺纱，纺织；飞驰，疾驰；编故事；有倾向性地陈述；（用甩干机或洗衣机）甩干（衣服）；（昆虫）吐（丝），结（网）；（用旋式诱饵）钓鱼；播放（唱片）；抛（硬币）；（球）旋转；（用车床将金属薄板）旋压成形 &  The latest disks, used for small portable computers, spin 3,600 times a minute.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{rotate} \newline \small{\ipafont [[rəʊˈteɪt]]} & v. （使）旋转，（使）转动；（人员）轮换，轮值；轮种，轮作；定期调换地点（或位置） &  The earth rotates around the sun.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assert} \newline \small{\ipafont [[əˈsɜːt]]} & v. 坚称，断言；维护，坚持（权利或权威）；坚持自己的主张，表现坚定；生效，起作用 &  Mr. Helm plans to assert that the bill violates the First Amendment.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{allege} \newline \small{\ipafont [[əˈledʒ]]} & v. (未经证实地）宣称，指控 &  She alleged that there was rampant drug use among the male members of the group.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intricate} \newline \small{\ipafont [[ˈɪntrɪkət]]} & adj. 错综复杂的；难理解的，难学会的 &  ...the production of carpets with highly intricate patterns.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{abrupt} \newline \small{\ipafont [[əˈbrʌpt]]} & adj. 突然的，意外的；粗鲁的，唐突的，（言语）生硬的；险峻的，陡峭的；（讲话或写作风格）不流畅的，不连贯的 &  Rosie's idyllic world came to an abrupt end when her parents' marriage broke up.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{acumen} \newline \small{\ipafont [[ˈækjəmən]]} & n. 聪明，敏锐 &  & acumen \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ample} \newline \small{\ipafont [[ˈæmpl]]} & adj. 充足的，充裕的；丰满的；宽敞的，巨大的 &  There'll be ample opportunity to relax, swim and soak up some sun.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{amplify} \newline \small{\ipafont [[ˈæmplɪfaɪ]]} & v. 放大，扩大（声音）；增强，加强；详述，进一步阐明；扩增（基因，DNA序列） &  This landscape seemed to trap and amplify sounds.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assembly} \newline \small{\ipafont [[əˈsembli]]} & n. 议会，代表大会；集会，集会者；装配，组装；（计算机）汇编 &  ...the campaign for the first free election to the National Assembly.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assemble} \newline \small{\ipafont [[əˈsemb(ə)l]]} & v. （使）集合，（使）聚集；装配，组装 &  There wasn't even a convenient place for students to assemble between classes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{breeze} \newline \small{\ipafont [[briːz]]} & n. 微风，和风；轻而易举的事；煤屑，焦炭渣；<英，非正式>骚动，争吵 &  ...a cool summer breeze.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{blizzard} \newline \small{\ipafont [[ˈblɪzəd]]} & n. 暴风雪；大批侵扰性的事物，大量的负担 &  & blizzard \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{brisk} \newline \small{\ipafont [[brɪsk]]} & adj. 轻快的，生气勃勃的；兴隆的，红火的；凉爽的，清新的；精干利落的，麻利的 &  Taking a brisk walk can often induce a feeling of well-being.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{certify} \newline \small{\ipafont [[ˈsɜːtɪfaɪ]]} & v. 证明，证实；给……颁发合格证书；证明（某人）患有精神病；保证 &  & certify \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{coincidence} \newline \small{\ipafont [[kəʊˈɪnsɪdəns]]} & n. 巧合，同时发生；相符，一致；符合 &  Mr. Berry said the timing was a coincidence and that his decision was unrelated to Mr. Roman's departure.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{collaboration} \newline \small{\ipafont [[kəˌlæbəˈreɪʃ(ə)n]]} & n. 合作，协作；勾结，通敌；合作成果 &  There is substantial collaboration with neighbouring departments.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commend} \newline \small{\ipafont [[kəˈmend]]} & v. 赞扬，赞许；推荐，举荐；被接受，得到认可；把……托付给（或委托于） &  & commend \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{command} \newline \small{\ipafont [[kəˈmɑːnd]]} & v. 命令，下令；统率，指挥；博得，赢得；控制，掌管；居高临下，俯瞰；值（高价） &  He commanded his troops to attack.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{comment} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒment]]} & n. 评论，意见；批评，指责；说明，写照；<旧>解说，注释；（计算机）注解 &  So far, Mr. Cook has not commented on these reports.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{concert} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒnsət]]} & n. 音乐会，演奏会；一致，和谐；（尤指犯罪时的）联合行动 &  ...a short concert of piano music.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{constitute} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒnstɪtjuːt]]} & v. 组成，构成；是，被视为；成立，设立；任命 &  Testing patients without their consent would constitute a professional and legal offence.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{degrade} \newline \small{\ipafont [[dɪˈɡreɪd]]} & v. 侮辱，贬低；降低，削弱（尤指质量）；降解，分解；使降级，贬黜；使（岩石）陵削；使（能量）衰变 &  ...the notion that pornography degrades women.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{detach} \newline \small{\ipafont [[dɪˈtætʃ]]} & v. 拆下，使分离；脱离，摆脱；派遣，分派 &  Detach the white part of the application form and keep it for reference only.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day13}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{duplicate} \newline \small{\ipafont [[ˈdjuːplɪkeɪt]]} & v. 复制，复印；（无必要地）重复（某事）；使成倍增加 &  His task will be to duplicate his success overseas here at home.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{predecessor} \newline \small{\ipafont [[ˈpriːdəsesə(r)]]} & n. 前任，前辈；（被取代的）原有事物，前身 &  He maintained that he learned everything he knew from his predecessor.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{successor} \newline \small{\ipafont [[səkˈsesə(r)]]} & n. 继承者，接替的事物；（组织、机器等的）接替物 &  He set out several principles that he hopes will guide his successors.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stationery} \newline \small{\ipafont [[ˈsteɪʃənri]]} & n. （通常有配套信封的）信纸，信笺；文具 &  ...envelopes and other office stationery.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stationary} \newline \small{\ipafont [[ˈsteɪʃənri]]} & adj. 不动的，静止的；不变的，稳定的；（行星）经度无明显移动的；定居的 &  Stationary cars in traffic jams cause a great deal of pollution.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{permeate} \newline \small{\ipafont [[ˈpɜːmieɪt]]} & v. 渗透，弥漫；（观点、信念、感情等）充满，充斥 &  Bias against women permeates every level of the judicial system.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{permanent} \newline \small{\ipafont [[ˈpɜːmənənt]]} & adj. 永久的，永恒的；（尤指问题或困难）不断出现的，一直存在的；（员工）终生的，长期的；（家庭住址）固定的 &  Heavy drinking can cause permanent damage to the brain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{perpetual} \newline \small{\ipafont [[pəˈpetʃuəl]]} & adj. 长期的，永恒的；连续不断的，重复不停的；（职位、工作或战利品）终身的；（投资）永不还本的；（植物）四季开花的，四季结果的 &  ...the creation of a perpetual union.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{precede} \newline \small{\ipafont [[prɪˈsiːd]]} & v. 处在……之前，先于；在……之前做（或说）；比……更重要，比……（级别）更高 &  Intensive negotiations between the main parties preceded the vote.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{procedure} \newline \small{\ipafont [[prəˈsiːdʒə(r)]]} & n. 手续，步骤；（商业、法律或政治上的）程序；外科手术；（电脑的）应用程式 &  A biopsy is usually a minor surgical procedure.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{paradox} \newline \small{\ipafont [[ˈpærədɒks]]} & n. 矛盾的人（或事物、情况）；似非而是的隽语，悖论；悖论修辞 &  The paradox is that the region's most dynamic economies have the most primitive financial systems.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{seemingly} \newline \small{\ipafont [[ˈsiːmɪŋli]]} & adv. 貌似，看似（但可能并非如此）；似乎，好像（是事实） &  A seemingly endless line of trucks waits in vain to load up.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{criterion} \newline \small{\ipafont [[kraɪˈtɪəriən]]} & n. 尺度，标准，准则 &  The most important criterion for entry is that applicants must design and make their own work.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{legitimate} \newline \small{\ipafont [[lɪˈdʒɪtɪmət]]} & adj. 正当的，合理的；合法的，依法的；合法婚姻所生的；（君主）有合法王位继承权的；（与音乐喜剧、滑稽剧相对）正剧的 &  The French government has condemned the coup in Haiti and has demanded the restoration of the legitimate government.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{legislation} \newline \small{\ipafont [[ˌledʒɪsˈleɪʃn]]} & n. 法规，法律；立法，制订法律 &  ...a letter calling for legislation to protect women's rights.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{threshold} \newline \small{\ipafont [[ˈθreʃhəʊld]]} & n. 门槛，门口；阈，界，起始点；开端，起点，入门；机场跑道入口，跑道头 &  He stopped at the threshold of the bedroom.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{thrive} \newline \small{\ipafont [[θraɪv]]} & v. 茁壮成长，兴旺，繁荣；（尤指在别人觉得困难的时候）以……为乐，可以出色应对 &  He appears to be thriving.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{liberty} \newline \small{\ipafont [[ˈlɪbəti]]} & n. 自由，自由权；（某种）合法权利；冒犯行为（或言语），失礼；意志自由，选择自由；<非正式> 自以为是的言语，专断的行动；（水手的）上岸休假 &  ...the ideal of equality and the appreciation of liberty.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{myth} \newline \small{\ipafont [[mɪθ]]} & n. 错误的观点，荒诞的说法；神话，神话故事；虚构的人（或事），想象中的人（或事） &  There is a famous Greek myth in which Icarus flew too near to the Sun.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{primitive} \newline \small{\ipafont [[ˈprɪmətɪv]]} & adj. 原始的，远古的；（器物等）粗糙的，简陋的；（人、动物或植物发展）早期的；（行为，思想，情感）本能的，自然的；（艺术风格）朴实无华的；原来的，原有的；（语言学）根词的，非派生的；（数）（代数或几何表达式）本原的；（生）原生的 &  ...studies of primitive societies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{logical} \newline \small{\ipafont [[ˈlɒdʒɪk(ə)l]]} & adj. 合情合理的；合乎逻辑的；逻辑（上）的 &  Only when each logical step has been checked by other mathematicians will the proof be accepted.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{feasible} \newline \small{\ipafont [[ˈfiːzəb(ə)l]]} & adj. 可行的，办得到的；很可能会发生的 &  She questioned whether it was feasible to stimulate investment in these regions.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{feeble} \newline \small{\ipafont [[ˈfiːb(ə)l]]} & adj. 衰弱的，虚弱的；（光线或声音）微弱的；软弱的；无效的，不佳的 &  He told them he was old and feeble and was not able to walk so far.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{democratic} \newline \small{\ipafont [[ˌdeməˈkrætɪk]]} & adj. 平等的，有民主精神的；民主政体的；（美国）民主党的 &  Bolivia returned to democratic rule in 1982, after a series of military governments.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{substantial} \newline \small{\ipafont [[səbˈstænʃ(ə)l]]} & adj. 大量的，价值巨大的；牢固的，结实的；基本的，实质性的；（饭菜）丰盛的；重要的，真实的；有地位的，富有的 &  A substantial number of mothers with young children are deterred from undertaking paid work because they lack access to childcare.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{substitute} \newline \small{\ipafont [[ˈsʌbstɪtjuːt]]} & n. 替代品，代替物；（体育比赛中的）替补队员；令人满意的替代物，与之媲美的事物；<苏格兰，法律>副职 &  They were substituting violence for dialogue.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{provision} \newline \small{\ipafont [[prəˈvɪʒ(ə)n]]} & n. 提供，供应；准备，预备；（尤指为旅行准备的）食物，必需品（provisions）；条款，规定；赡养，供养；（机构账户上为已知负债，尤指坏账或资产价值缩减，从利润中留出的）准备金；<史>神职委任（尤指教皇对尚未缺额神职的预先委任） &  The department is responsible for the provision of residential care services.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{slap} \newline \small{\ipafont [[slæp]]} & v. （用手掌）打，拍；拍打，拍击；（尤指生气地）啪的一声放下，随意扔放；（快速地、随意地或用力地）涂抹（某物）；甩击；侮辱 &  He would push or slap her once in a while.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{steer} \newline \small{\ipafont [[stɪə(r)]]} & v. 驾驶（交通工具），掌方向盘；引导，指导（某人的行为）；引导，带领（某人去某地）；（交通工具）行驶，沿（特定路线或方向）行进；选择某种做法，采取某种方式；（机动车）容易（或难以）驾驶 &  What is it like to steer a ship this size?  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{resemble} \newline \small{\ipafont [[rɪˈzemb(ə)l]]} & v. 像，与……相似 &  Some of the commercially produced venison resembles beef in flavour.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assemble} \newline \small{\ipafont [[əˈsemb(ə)l]]} & v. （使）集合，（使）聚集；装配，组装 &  There wasn't even a convenient place for students to assemble between classes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{revenue} \newline \small{\ipafont [[ˈrevənjuː]]} & n. （企业、组织的）收入，收益；（政府的）税收；税务局，税务署（the revenue） &  ...a boom year at the movies, with record advertising revenue and the highest ticket sales since 1980.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{revenge} \newline \small{\ipafont [[rɪˈvendʒ]]} & n. 报复，报仇；报复欲望，复仇心；雪耻（指在比赛中战胜曾击败自己的对手） &  The attackers were said to be taking revenge on the 14-year-old, claiming he was a school bully.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{grip} \newline \small{\ipafont [[ɡrɪp]]} & n. 紧握；掌握，控制；理解；不打滑，走得稳；手柄；紧握（或抓牢）的方式；（拍摄电影时）摄影机和照明设备管理人员；<英>发夹；旅行袋 &  She gripped the rope.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{grasp} \newline \small{\ipafont [[ɡrɑːsp]]} & v. 抓牢，握紧；理解，领会；抓住（机会） &  He grasped both my hands.  & grasp \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{harbor} \newline \small{\ipafont [[ˈhɑːbə(r)]]} & n. 港，海港；避难所 &  & harbor \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{vain} \newline \small{\ipafont [[veɪn]]} & adj. 虚荣的，自负的；徒劳的 &  The drafting committee worked through the night in a vain attempt to finish on schedule.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{futile} \newline \small{\ipafont [[ˈfjuːtaɪl]]} & adj. 徒劳的，无用的；不重要的；没有出息的 &  He brought his arm up in a futile attempt to ward off the blow.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fertile} \newline \small{\ipafont [[ˈfɜːtaɪl]]} & adj. 肥沃的，富饶的；可繁殖的，能结果的；能产生好结果的，促进的；点子多的，想象力丰富的；（核材料）能产生裂变物质的，增殖性的 &  ...fertile soil.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{versatile} \newline \small{\ipafont [[ˈvɜːsətaɪl]]} & adj. 多才多艺的，有多种技能的；多用途的，多功能的 &  He had been one of the game's most versatile athletes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{flesh} \newline \small{\ipafont [[fleʃ]]} & n. （人或动物的）肉；（人体的）皮肤；果肉；肉体 &  ...the pale pink flesh of trout and salmon.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{discard} \newline \small{\ipafont [[dɪˈskɑːd]]} & v. 扔掉，弃置；打出（无用的牌），垫（牌） &  Read the manufacturer's guidelines before discarding the box.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{discharge} \newline \small{\ipafont [[dɪsˈtʃɑːdʒ]]} & v. 释放，允许……离开；解雇；使退伍；（使）流出，（使）排出；开火，发射；放（电）；履行（职责），清偿（债务）；（法官，法庭）撤销（法院命令）；卸（货），让……下车 &  He has a broken nose but may be discharged today.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{discriminative} \newline \small{\ipafont [[dɪsˈkrɪmɪnətɪv]]} & adj. 区别的，歧视的；有识别力的 &  & discriminative \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{disperse} \newline \small{\ipafont [[dɪˈspɜːs]]} & v. 分散，散布；疏散，驱散；使（光）色散 &  The oil appeared to be dispersing.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{divert} \newline \small{\ipafont [[daɪˈvɜːt]]} & v. 使转向，使绕道；分散，转移；娱乐，供消遣；转接（电话）；改变（资金、材料等）的用途 &  We diverted a plane to rescue 100 passengers.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{diverge} \newline \small{\ipafont [[daɪˈvɜːdʒ]]} & v. 相异，出现分歧；岔开，分开；  分化，偏离；使偏离，使分叉；（数）发散 &  His interests increasingly diverged from those of his colleagues.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{distract} \newline \small{\ipafont [[dɪˈstrækt]]} & v. 使分心，使转移注意力；<古>使困惑，使迷惑 &  Tom admits that playing video games sometimes distracts him from his homework.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{dweller} \newline \small{\ipafont [[ˈdwelə(r)]]} & n. 居民，居住者 &  The number of city dwellers is growing.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{eccentric} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈsentrɪk]]} & adj. 古怪的，异乎寻常的；不同圆心的，不正圆的 &  He is an eccentric character who likes wearing a beret and dark glasses.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{endow} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdaʊ]]} & v. 向（人，机构）捐赠，资助；赋予 &  You are endowed with wealth, good health and a lively intellect.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exotic} \newline \small{\ipafont [[ɪɡˈzɒtɪk]]} & adj. 奇异的，异国风情的 &  ...brilliantly coloured, exotic flowers.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fawn} \newline \small{\ipafont [[fɔːn]]} & n. （未满周岁的）幼鹿；浅黄褐色 v. 阿谀奉承 &  The fawn ran to the top of the ridge.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{hazardous} \newline \small{\ipafont [[ˈhæzədəs]]} & adj. 危险的，有害的；碰运气的 &  They have no way to dispose of the hazardous waste they produce.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{helmet} \newline \small{\ipafont [[ˈhelmɪt]]} & n. 头盔，安全帽；（尤指唇形科和兰科花朵的）花冠盔瓣，唇瓣；冠螺 &  & helmet \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{impart} \newline \small{\ipafont [[ɪmˈpɑːt]]} & v. 传授，告知；赋予，给予 &  The ability to impart knowledge and command respect is the essential qualification for teachers.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{impetus} \newline \small{\ipafont [[ˈɪmpɪtəs]]} & n. 动力，促进；动量，冲力 &  The impetus for change came from lawyers.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{incentive} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈsentɪv]]} & n. 激励，刺激 &  There is little or no incentive to adopt such measures.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{inject} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdʒekt]]} & v. 注射；（给……）添加，增加（某品质）；投入（金钱或资源）；（往物质、装置中）注入或射入（电流、粒子束等）；将（宇宙飞船等）射入轨道（或弹道） &  His son was injected with strong drugs.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{integral} \newline \small{\ipafont [[ˈɪntɪɡrəl]]} & adj. 必需的，必要的，不可或缺的；作为组成部分的；完整的；整的，积分的 &  Rituals, celebrations, and festivals form an integral part of every human society.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{instantaneous} \newline \small{\ipafont [[ˌɪnstənˈteɪniəs]]} & adj. 瞬间发生的，瞬间完成的 &  Death was not instantaneous because none of the bullets hit the heart.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{simultaneous} \newline \small{\ipafont [[ˌsɪm(ə)lˈteɪniəs]]} & adj. 同时发生的，同步的 &  ...the simultaneous release of the book and the CD.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day14}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{acquaintance} \newline \small{\ipafont [[əˈkweɪntəns]]} & n. 相识的人，泛泛之交；认识，相识；所知，了解 &  He exchanged a few words with the proprietor, an old acquaintance of his.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{descend} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsend]]} & v. 下来，下降；下倾，下斜；降临，来临；（情绪、气氛等）笼罩；突然到来，突然造访；降低身份，堕落；衰落，陷入；遗传 &  Things are cooler and more damp as we descend to the cellar.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{descent} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsent]]} & n. 下降，降落；斜坡，斜面；出身，血统；堕落，沦落；突然到访，突袭 &  Sixteen of the youngsters set off for help, but during the descent three collapsed in the cold and rain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{decent} \newline \small{\ipafont [[ˈdiːsnt]]} & adj. 像样的，尚好的；得体的，合宜的；<非正式>穿好衣服的；正派的，规矩的；待人宽厚的，和善的 &  He didn't get a decent explanation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sake} \newline \small{\ipafont [[seɪk]]} & n. 利益，好处；目的；为了便于讨论（for the sake of argument）；（强调重要或表示恼火）看在上帝分上，天哪（for God's/goodness'/Christ's/heaven's/Pete's etc. sake）；日本米酒，日本清酒 &  Let's assume for the sake of argument that we manage to build a satisfactory database.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tropical} \newline \small{\ipafont [[ˈtrɒpɪk(ə)l]]} & adj. 热带的，热带地区的；（天气）湿热的 &  ...tropical diseases.  & tropical \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{oral} \newline \small{\ipafont [[ˈɔːrəl]]} & adj. 口头的，口述的；口的，口腔的；（药物）口服的；（语音）口腔发声的；（社会）没有文字的；（心理分析）口欲的，口唇的 &  ...the written and oral traditions of ancient cultures.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{breed} \newline \small{\ipafont [[briːd]]} & v. 交配繁殖；饲养，培育；养育，培养；引起，酿成；（通过核反应）增殖可裂变物质 &  ...rare breeds of cattle.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intensive} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈtensɪv]]} & adj. 加强的，集中的，深入细致的；精耕细作的，集约的；加强词意的；以强度测量的 &  ...after several days and nights of intensive negotiations.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confusion} \newline \small{\ipafont [[kənˈfjuːʒn]]} & n. 困惑，不明确；混淆，混同；慌乱，窘迫；混乱局面，乱成一团 &  There's still confusion about the number of students.  & confusion \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{campaign} \newline \small{\ipafont [[kæmˈpeɪn]]} & n. （有计划的）活动，运动；战役，战斗 &  During his election campaign he promised to put the economy back on its feet.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{radar} \newline \small{\ipafont [[ˈreɪdɑː(r)]]} & n. 雷达，无线电探测系统；（人的）直觉感知能力，（对因素或潮流等的）敏感性 &  ...a ship's radar screen.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{peer} \newline \small{\ipafont [[pɪə(r)]]} & n. 同龄人，同等地位的人，相匹敌的人；（英国）贵族 &  I had been peering at a computer print-out that made no sense at all.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suicide} \newline \small{\ipafont [[ˈsuːɪsaɪd]]} & n. 自杀；自杀者；自杀性的行为，自取灭亡的行为；<美>（篮球中的）自杀训练 &  She tried to commit suicide on several occasions.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{favorable} \newline \small{\ipafont [[ˈfeɪvərəb(ə)l]]} & adj. 有利的；良好的；赞成的，赞许的；讨人喜欢的 &  & favorable \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{disgust} \newline \small{\ipafont [[dɪsˈɡʌst]]} & n. 反感，憎恶；厌恶，憎恶 &  He spoke of his disgust at the incident.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{digest} \newline \small{\ipafont [[daɪˈdʒest]]} & v. 理解，领悟；消化 &  Do not undertake strenuous exercise for a few hours after a meal to allow food to digest.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{moderate} \newline \small{\ipafont [[ˈmɒdərət]]} & adj. 普通的，中等的；不偏激的，温和的；有节制的，不过分的；（变化）不大的，有限的 &  He was an easygoing man of very moderate views.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{monument} \newline \small{\ipafont [[ˈmɒnjumənt]]} & n. 纪念碑，纪念馆，纪念物；遗址，名胜古迹；典范；塑像，墓碑；有永久价值的作品 &  ...a newly restored monument commemorating a 119-year-old tragedy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{memorial} \newline \small{\ipafont [[məˈmɔːriəl]]} & adj. 纪念的，追悼的；记忆的 &  Building a memorial to Columbus has been his lifelong dream.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suspend} \newline \small{\ipafont [[səˈspend]]} & v. 暂停，中止；使暂停使用（或生效）；使暂时停职（或停学等）；延缓，推迟；悬，挂；悬浮，漂浮；<法律> （法官或法庭作出的）暂缓执行（判决）；延留（和弦），延长（和音） &  The union suspended strike action this week.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{survey} \newline \small{\ipafont [[ˈsɜːveɪ]]} & n. 民意调查，民意测验；考察，调查；（对课题或情况的）全面考察，概述；测量，勘测；测绘图，勘测记录；测量部门；<英> （尤指为欲购房者所做的）房屋鉴定；查勘报告 &  The council conducted a survey of the uses to which farm buildings are put.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{proportion} \newline \small{\ipafont [[prəˈpɔːʃ(ə)n]]} & n. 部分，份额；比例；正确的比例，均衡；大小，程度（proportions）；（事情的）重要性，严重性；等比关系 &  A large proportion of the dolphins in that area will eventually die.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tackle} \newline \small{\ipafont [[ˈtæk(ə)l]]} & v. 应付，解决（难题或局面）；与……交涉；（足球、曲棍球等比赛中）抢断；（橄榄球等比赛中）擒抱并摔倒（对方球员）；擒获；对付，打（尤指罪犯）；质问，责问；反对，反抗 &  The first reason to tackle these problems is to save children's lives.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tremendous} \newline \small{\ipafont [[trəˈmendəs]]} & adj. 巨大的，极大的；极好的，精彩的；令人望而生畏的，可怕的 &  I felt a tremendous pressure on my chest.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{forth} \newline \small{\ipafont [[fɔːθ]]} & adv. 离去，外出；（带）来，（拿）出；自……以后，向前；产生，得出 &  Go forth into the desert.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bind} \newline \small{\ipafont [[baɪnd]]} & v. 捆绑，系；包扎；使紧密联系；迫使，使负有义务（或责任）；（使）凝结，（使）粘合；装订；给……镶边，给……滚边；（量词）适用于（给定的变量）；（规则，语法条件）决定（共指名词词组）之间的关系；（食物，药品）使便秘 &  It is the memory and threat of persecution that binds them together.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{smash} \newline \small{\ipafont [[smæʃ]]} & v. 打碎，（使）粉碎；（使）猛击，（使）猛撞；（用力）撞开，闯过；击溃，使结束；撞毁，撞坏（交通工具）；（网球等比赛中）扣球，打高压球；（轻松）打破（记录） &  Someone smashed a bottle.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{intervene} \newline \small{\ipafont [[ˌɪntəˈviːn]]} & v. 干预，干涉；插话，打岔；干扰，阻挠；发生于其间，介于中间；调停，斡旋 &  The situation calmed down when police intervened.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{irresistible} \newline \small{\ipafont [[ˌɪrɪˈzɪstəb(ə)l]]} & adj. 无法抗拒的，富有诱惑力的；不可遏止的，无法抵制的 &  It proved an irresistible temptation to Bob to go back.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{laundry} \newline \small{\ipafont [[ˈlɔːndri]]} & n. 待洗（或正在洗涤、洗完）的衣物；洗衣房，洗衣店；洗衣物，洗衣物的活 &  I'll do your laundry.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{lawsuit} \newline \small{\ipafont [[ˈlɔːsuːt]]} & n. 诉讼，诉讼案 &  The dispute culminated last week in a lawsuit against the government.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{linguistic} \newline \small{\ipafont [[lɪŋˈɡwɪstɪk]]} & adj. 语言的，语言学的 &  ...linguistic skills.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sue} \newline \small{\ipafont [[suː]]} & 1. 起诉，控告：向法庭提起诉讼，要求对方赔偿损失或承担法律责任。 &  Mr. Warren sued for libel over the remarks.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suit} \newline \small{\ipafont [[suːt]]} & n. 套装，西装；（从事特定活动时穿的）成套服装；诉讼；同花色的一组纸牌；<非正式>（企业或机构中的）高级管理人员；一套蓬帆；追求（常指求婚）；<文>（向当权者提出的）请愿，请求 &  ...a dark pin-striped business suit.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bilingual} \newline \small{\ipafont [[ˌbaɪˈlɪŋɡwəl]]} & adj. （人）熟悉两种语言的，能说两种语言的；涉及两种语言的，使用两种语言的 &  ...bilingual education.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{lobby} \newline \small{\ipafont [[ˈlɒbi]]} & 游说，门厅 &  The Wilderness Society lobbied Congress to authorize the Endangered Species Act.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shabby} \newline \small{\ipafont [[ˈʃæbi]]} & adj. 破旧的，破烂的；（人）衣着破旧的，衣衫褴褛的；（行为）卑鄙的，不公正的；（质量）低劣的 &  His clothes were old and shabby.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{magnify} \newline \small{\ipafont [[ˈmæɡnɪfaɪ]]} & v. 放大，扩大；夸张，夸大；使（问题）加重，加剧；<古>赞美，颂扬 &  This version of the Digges telescope magnifies images 11 times.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{maneuver} \newline \small{\ipafont [[məˈnuːvə(r)]]} & n. 细致巧妙的移动，机动动作；策略，手段；军事演习；（军队或船只的）调动，部署 &  & maneuver \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{mock} \newline \small{\ipafont [[mɒk]]} & v. 嘲笑，（模仿）嘲弄；使显得徒劳，使显得可笑；（照原尺寸）模仿，仿制 （mock sth. up） &  I thought you were mocking me.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tease} \newline \small{\ipafont [[tiːz]]} & v. 取笑，嘲笑；逗弄（动物）；（尤指性方面）挑逗，撩拨；哄，逗；拨，分离；梳理（羊毛、头发等）；<美>（为了使头发显厚）回梳 &  He told her how the boys had set on him, teasing him.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{negotiation} \newline \small{\ipafont [[nɪˌɡəʊʃiˈeɪʃn]]} & n. 谈判，协商；转让 &  Warren said, "We have had meaningful negotiations and I believe we are very close to a deal."  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{orientation} \newline \small{\ipafont [[ˌɔːriənˈteɪʃ(ə)n]]} & n. 目标，定位；方向，朝向；（基本的）态度，倾向；（岗前、学前、课前等的）情况介绍，培训；适应，熟悉 &  ...a marketing orientation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{orient} \newline \small{\ipafont [[ˈɔːrient]]} & v. 朝向，面对，使适合；定向放置（某物）；确定方位，认识方向（orient oneself）；引导；使熟悉，帮助适应 &  You will need the time to orient yourself to your new way of eating.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{pessimistic} \newline \small{\ipafont [[ˌpesɪˈmɪstɪk]]} & adj. 悲观的，悲观主义的 &  Not everyone is so pessimistic about the future.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{pregnant} \newline \small{\ipafont [[ˈpreɡnənt]]} & adj. 怀孕的，妊娠的；意味深长的，意义重大的 &  Lena got pregnant and married.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{radically} \newline \small{\ipafont [[ˈrædɪkli]]} & adv. 根本上，彻底地 &  & radically \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{racial} \newline \small{\ipafont [[ˈreɪʃ(ə)l]]} & adj. 种族关系的，种族之间的；人种的，种族的 &  ...the protection of national and racial minorities.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{retrieve} \newline \small{\ipafont [[rɪˈtriːv]]} & v. 找回，收回；检索（储存于计算机的信息）；（狗等）衔回（物品、猎物）；挽救，挽回；回忆，追忆；收绕钓鱼线 &  The men were trying to retrieve weapons left when the army abandoned the island.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{saturate} \newline \small{\ipafont [[ˈsætʃəreɪt]]} & v. 使湿透，浸透；使充满，使饱和；充斥（市场），使（市场）供大于求；使（化学溶液）饱和；饱和磁化；饱和充电；饱和轰炸 &  In the last days before the vote, both sides are saturating the airwaves.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{saturated} \newline \small{\ipafont [[ˈsætʃəreɪtɪd]]} & adj. 湿透的；（溶液）饱和的，（有机分子）饱和的；充满的；（颜色）深的 &  ...foods rich in cholesterol and saturated fats.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shield} \newline \small{\ipafont [[ʃiːld]]} & n. 盾（牌）；防护物，保护人；盾形纹（徽）章；<美>警徽；盾形奖牌；（颁发盾形奖牌的）比赛；背甲，头胸甲，龟甲板；（地质）地盾 &  He used his left hand as a shield against the reflecting sunlight.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shelter} \newline \small{\ipafont [[ˈʃeltə(r)]]} & n. 居所，住处；（尤指用以躲避风雨或攻击的）遮蔽物，庇护处；遮蔽，庇护；（人或动物）收容所 &  The city's bomb shelters were being prepared for possible air raids.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shrug} \newline \small{\ipafont [[ʃrʌɡ]]} & v. （表示不知道或不感兴趣）耸（肩） &  I shrugged, as if to say, "Why not?"  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{steadily} \newline \small{\ipafont [[ˈstedəli]]} & adv. 逐渐地，稳步地；不变地，稳定地；冷静地，镇定地；固定地，牢固地 &  & steadily \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day15}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{sin} \newline \small{\ipafont [[sɪn]]} & n. （违背宗教或道德的）罪，罪恶；过错，过失 &  The Vatican's teaching on abortion is clear: it is a sin.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suck} \newline \small{\ipafont [[sʌk]]} & v. 吸，吮，啜；含在嘴里吸食；抽，吸（空气或液体）；（空气或液体的压力）将……卷入，吞没；使卷入；<非正式>糟糕，差劲；收紧，收缩（身体某部分）；把（空气或烟）吸进肺部；吸纳，吸收，吸取；巴结；（水泵）空抽 &  They waited in silence and sucked their sweets.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suspect} \newline \small{\ipafont [[səˈspekt]]} & v. 猜想，认为（某事有可能）；怀疑……有罪，认为……有嫌疑；不信任，怀疑……的真实性 &  I suspect they were right.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{strain} \newline \small{\ipafont [[streɪn]]} & 压力，拉力，拉伤，性格，旋律 &  The prison service is already under considerable strain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stain} \newline \small{\ipafont [[steɪn]]} & v. （被）玷污，留下污渍；给……染色（或着色）；玷污，败坏（名声等） &  Remove stains by soaking in a mild solution of bleach.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{excess} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈses]]} & n. 超过，过量；越轨行为，暴行；无节制，无度；（保险中的）免赔额 &  An excess of house plants in a small apartment can be oppressive.  & excess \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exceed} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈsiːd]]} & v. 超过，超出；超越（限制）；优于，胜过 &  Its research budget exceeds \$700 million a year.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{comtemplate} \newline \small{\ipafont []} &  &  & comtemplate \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compromise} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmprəmaɪz]]} & n. 折中，妥协；妥协方案，折中办法 &  Encourage your child to reach a compromise between what he wants and what you want.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{concession} \newline \small{\ipafont [[kənˈseʃ(ə)n]]} & n. 让步，妥协；特许权；<英>优惠价，减价；商铺；小摊卖的东西；认输 &  We made too many concessions and we got too little in return.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{mere} \newline \small{\ipafont [[mɪə(r)]]} & adj. 仅仅，只不过；只凭……就足以 &  ...successful exhibitions which go beyond mere success.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{span} \newline \small{\ipafont [[spæn]]} & n. 时间跨度，一段时间；（桥或拱的）墩距，跨距；宽度，翼展；范围，包括的种类；（航海）跨绳；一队人（或动物）；数值范围；一掌的长度 &  The batteries had a life span of six hours.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{reinforce} \newline \small{\ipafont [[ˌriːɪnˈfɔːs]]} & v. 加强，强化（观点、思想或感觉）；加固，使更结实；给……加强力量（或装备），增援；寻求（或得到）增援 &  I hope this will reinforce Indonesian determination to deal with this kind of threat.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{consolidate} \newline \small{\ipafont [[kənˈsɒlɪdeɪt]]} & v. 使巩固，使加强；合并，统一 &  The question is: will the junta consolidate its power by force?  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{masculine} \newline \small{\ipafont [[ˈmæskjəlɪn]]} & adj. 男性的，男子的；阳刚的，男子气概的；（某些语言中）阳性的 &  ...masculine characteristics like a husky voice and facial hair.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deliberate} \newline \small{\ipafont [[dɪˈlɪbərət]]} & adj. 故意的，蓄意的；从容的，小心翼翼的；深思熟虑的 &  Witnesses say the firing was deliberate and sustained.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{timber} \newline \small{\ipafont [[ˈtɪmbə(r)]]} & n. 木材，原木；（用于生产木材的）林木，树林；（造屋或造船用的）大木料，栋木；（砍伐树木时说）倒啦，小心大树倒下；<美>（尤指人适于某角色的）素质，性格，才干 &  These Michigan woods have been exploited for timber since the Great Fire of Chicago.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{timbre} \newline \small{\ipafont [[ˈtæmbə(r)]]} & n. [声] 音色；音质；音品 &  His voice had a deep timbre.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{prime} \newline \small{\ipafont [[praɪm]]} & adj. 主要的，首要的；优质的，第一流的；最可能的，最适合的；最理想的，最典型的；最初的，原始的；素（或质）数的（如2，3，5，7，11）；互为素或质数的 &  Political stability, meanwhile, will be a prime concern.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{primitive} \newline \small{\ipafont [[ˈprɪmətɪv]]} & adj. 原始的，远古的；（器物等）粗糙的，简陋的；（人、动物或植物发展）早期的；（行为，思想，情感）本能的，自然的；（艺术风格）朴实无华的；原来的，原有的；（语言学）根词的，非派生的；（数）（代数或几何表达式）本原的；（生）原生的 &  ...studies of primitive societies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{soar} \newline \small{\ipafont [[sɔː(r)]]} & v. （数量、价值、水平、规模等）急升，猛涨；高飞，翱翔；升空，升腾；（精神或希望）高涨；(树木、建筑等）高耸，屹立；升至（很高的高度），高达；（音乐）升高，增强 &  Insurance claims are expected to soar.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{controversial} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒntrəˈvɜːʃ(ə)l]]} & adj. 有争议的，引发争论的 &  Immigration is a controversial issue in many countries.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{punch} \newline \small{\ipafont [[pʌntʃ]]} & n. 一拳，一击；<非正式>（出拳打击时所需要的）力量；感染力，活力；打孔器，穿孔机；孔洞；压印器，冲压机；潘趣酒（由果汁和酒制成的甜味饮品）；庞奇（奇形怪状、钩鼻、驼背的小丑，木偶戏《庞奇和朱迪》中的男主角）（Punch）；（矮壮的）萨福克驮马（Suffolk punch）
；（矮壮的）萨福克驮马（Suffolk punch） &  After punching him on the chin she wound up hitting him over the head.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{combat} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmbæt]]} & n. 战斗，搏斗；争论，反对 &  Over 16 million men had died in combat.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day16}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{lease} \newline \small{\ipafont [[liːs]]} & n. 租约，租契 &  He took up a 10-year lease on the house.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{loose} \newline \small{\ipafont [[luːs]]} & adj. 未固定牢的，松动的；零散的，松脱的；不受束缚的，未拴住的；（衣服）宽松的；疏松的；组织不严密的；不严谨的，不精确的；不道德的，放荡的；无球员控制的；稀的；说话随便的；（身体）懒散的，放松的 &  If a tooth feels very loose, your dentist may recommend that it's taken out.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{goose} \newline \small{\ipafont [[ɡuːs]]} & n. 鹅；鹅肉；雌鹅；<非正式> 傻瓜；（裁缝用的）熨斗 &  ...roast goose.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bulk} \newline \small{\ipafont [[bʌlk]]} & n. 主体，大部分；庞大的身躯，肥硕的体形；（巨大的）容积，体积 &  The truck pulled out of the lot, its bulk unnerving against the dawn.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{discipline} \newline \small{\ipafont [[ˈdɪsəplɪn]]} & n. 纪律，风纪；惩罚，处分；训导，管教；训练，锻炼；自制力，自律能力；（尤指大学的）科目，学科 &  Order and discipline have been placed in the hands of governing bodies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{oblige} \newline \small{\ipafont [[əˈblaɪdʒ]]} & v. 迫使，责成；施恩惠于，帮……的忙；<古>使（某人）遵守誓约（或承诺、约定） &  The storm got worse and worse. Finally, I was obliged to abandon the car and continue on foot.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{necessity} \newline \small{\ipafont [[nəˈsesəti]]} & n. 必需品，必需的事物；必要，需要；必然性，不可避免的情况 &  There is agreement on the necessity of reforms.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{impatient} \newline \small{\ipafont [[ɪmˈpeɪʃ(ə)nt]]} & adj. 不耐烦的，没有耐心的；迫不及待的，急切的；（对不愉快的事）不能容忍，不愿接受 &  Investors are growing impatient with promises of improved earnings.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{encounter} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈkaʊntə(r)]]} & v. 遭遇；偶遇，邂逅 &  Every day of our lives we encounter major and minor stresses of one kind or another.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{segment} \newline \small{\ipafont [[ˈseɡmənt]]} & n. 部分，片段；（市场）细分的部分；（水果或花自然形成的）瓣，（昆虫的）节； 球缺，弓形；（直线或弧线上两点间的）段；（特定广播或电视节目的）时间段；某一时段单独播放的节目；音段 &  ...the poorer segments of society.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{enormous} \newline \small{\ipafont [[ɪˈnɔːməs]]} & adj. 巨大的，极大的；<古>凶暴的，极恶的 &  The main bedroom is enormous.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{immense} \newline \small{\ipafont [[ɪˈmens]]} & adj. 极大的，巨大的；非常好，极好；无边无际的 &  ...an immense cloud of smoke.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{huge} \newline \small{\ipafont [[hjuːdʒ]]} & adj. 庞大的，极大的；<非正式>很受欢迎的，著名的 &  ...a tiny little woman with huge black glasses.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{vast} \newline \small{\ipafont [[vɑːst]]} & adj. 巨大的，广大的 &  ...Afrikaner farmers who own vast stretches of land.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tremendous} \newline \small{\ipafont [[trəˈmendəs]]} & adj. 巨大的，极大的；极好的，精彩的；令人望而生畏的，可怕的 &  I felt a tremendous pressure on my chest.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{age} \newline \small{\ipafont [[eɪdʒ]]} & n. 年龄，年纪；寿命，（物的）年代；法定年龄；时代，时期；年龄段；<非正式>很长时间；成长，年老，陈年；（地质）代 &  She has a nephew who is just ten years of age.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{epoch} \newline \small{\ipafont [[ˈiːpɒk]]} & n. 时代，纪元；值得纪念的事件（或日期）；世（地质年代，纪下分世）；历元 &  The birth of Christ was the beginning of a major epoch of world history.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{era} \newline \small{\ipafont [[ˈɪərə]]} & n. 时代，年代，纪元 &  ...the nuclear era.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{trial} \newline \small{\ipafont [[ˈtraɪəl]]} & n. 审判，审理；试验，试用；（对人的忍耐、自制力的）考验，磨练；烦人的事，惹麻烦的人；预赛，选拔赛；（检验车手技能的）摩托车障碍检验赛；（动物的）比赛，表演 &  New evidence showed the police lied at the trial.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{religion} \newline \small{\ipafont [[rɪˈlɪdʒən]]} & n. 宗教信仰；宗教，教派；<非正式>痴迷的活动，极爱好的活动 &  ...his understanding of Indian philosophy and religion.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{overnight} \newline \small{\ipafont [[ˌəʊvəˈnaɪt]]} & adv. 在夜间，在晚上；突然，一夜之间 &  The decision was reached overnight.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sheer} \newline \small{\ipafont [[ʃɪə(r)]]} & adj. （用于强调）纯粹的，完全的；程度深的，数量大的；陡峭的，垂直的；（织物等）极薄的，透明的 &  His music is sheer delight.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{slide} \newline \small{\ipafont [[slaɪd]]} & v. （使）滑行，滑动；滑落；迅速熟练地进出；（使）快捷而悄声地移动；（价格等）下滑，下跌；逐渐败坏，开始出现问题；滑垒 &  She slid the door open.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bond} \newline \small{\ipafont [[bɒnd]]} & n. 纽带，联系；公债，债券；结合，黏合；承诺，契约；枷锁，桎梏 &  The experience created a very special bond between us.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bind} \newline \small{\ipafont [[baɪnd]]} & v. 捆绑，系；包扎；使紧密联系；迫使，使负有义务（或责任）；（使）凝结，（使）粘合；装订；给……镶边，给……滚边；（量词）适用于（给定的变量）；（规则，语法条件）决定（共指名词词组）之间的关系；（食物，药品）使便秘 &  It is the memory and threat of persecution that binds them together.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assemble} \newline \small{\ipafont [[əˈsemb(ə)l]]} & v. （使）集合，（使）聚集；装配，组装 &  There wasn't even a convenient place for students to assemble between classes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{assembly} \newline \small{\ipafont [[əˈsembli]]} & n. 议会，代表大会；集会，集会者；装配，组装；（计算机）汇编 &  ...the campaign for the first free election to the National Assembly.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{preface} \newline \small{\ipafont [[ˈprefəs]]} & n. （书的）前言，（演讲的）开场白；开端，序幕；（基督教）序祷，序诵 &  ...the preface to Kelman's novel.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{foreword} \newline \small{\ipafont [[ˈfɔːwɜːd]]} & n. 序；前言 &  She has written the foreword to a book of recipes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{introduction} \newline \small{\ipafont [[ˌɪntrəˈdʌkʃn]]} & n. 初次投入使用，采用；介绍，引见；初次经历，首次体验；序言，引言；导读，入门指导；前奏；介绍信；外来品，新引进的东西 &  Ellen Malos, in her introduction to "The Politics of Housework," provides a summary of the debates.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{fatal} \newline \small{\ipafont [[ˈfeɪt(ə)l]]} & adj. 致命的；导致失败的，灾难性的 &  It would be fatal for the nation to overlook the urgency of the situation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{consult} \newline \small{\ipafont [[kənˈsʌlt]]} & v. 咨询，请教；商量，商讨；查询，查阅；当顾问 &  Consult your doctor about how much exercise you should get.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confer} \newline \small{\ipafont [[kənˈfɜː(r)]]} & v. 授予，赋予；商讨，交换意见 &  He conferred with Hill and the others in his office.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conference} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒnfərəns]]} & n. （大型、正式的）会议，研讨会；（小型正式的）商讨，讨论；体育协会（或联合会） &  The president took the unprecedented step of summoning all the state governors to a conference on education.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{controversy} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒntrəvɜːsi]]} & n. 争论，争议 &  The proposed cuts have caused considerable controversy.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{controversial} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒntrəˈvɜːʃ(ə)l]]} & adj. 有争议的，引发争论的 &  Immigration is a controversial issue in many countries.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stretch} \newline \small{\ipafont [[stretʃ]]} & v. （使）变大，拉长；（布料）可伸缩，有弹性；伸展肢体；伸出，伸长（胳膊或腿）；拉紧，拽紧；（时间上）延续；（空间上）延伸，绵延；使竭尽所能，使施展本领；耗尽，竭尽（财力或物力）；（使）延长使用，节俭地使用；（资金，资源）足够，够用；放宽，放松；夸大，夸张；涉及，囊括 &  The procession stretched for several miles.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{scratch} \newline \small{\ipafont [[skrætʃ]]} & v. （用指甲）挠，轻抓；（用指甲或利器）抓破，划破；划出，刮出（痕迹）；（用爪子）抓，刨；（鸟、哺乳动物，尤指鸡）用嘴（或爪子）扒地找食物；寻觅（难找的人或物）（scratch for）；艰难生活（scratch along）；勾掉，划去（写下的字）；<非正式> 仓促写下；（用尖利物）刮擦出声音；<非正式> 取消，撤销（想法或计划）；<非正式>（使）退出比赛；（用刮擦技法）播放唱片 &  He scratched himself under his arm.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{senator} \newline \small{\ipafont [[ˈsenətə(r)]]} & n. 参议员，（古罗马的）元老院议员，（大学理事会的）理事；<苏格兰>庭长 &  ...Texas' first black senator.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day17}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{wage} \newline \small{\ipafont [[weɪdʒ]]} & n. 工资，报酬；（经济）工资总额；（喻）报应 &  His wages have gone up.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{infant} \newline \small{\ipafont [[ˈɪnfənt]]} & n. 婴儿，幼儿；（英国学校里四至七岁的）学童；<法律>未成年人 &  ...holding the infant in his arms.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{primarily} \newline \small{\ipafont [[praɪˈmerəli]]} & adv. 主要地，首要地，根本地 &  ...a book aimed primarily at high-energy physicists.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{undergo} \newline \small{\ipafont [[ˌʌndəˈɡəʊ]]} & v. 经历，经受 &  New recruits have been undergoing training in recent weeks.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{asset} \newline \small{\ipafont [[ˈæset]]} & n. 有利条件，有价值的人或物；资产，财产 &  Our creativity in the field of technology is our greatest asset.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{imitate} \newline \small{\ipafont [[ˈɪmɪteɪt]]} & v. 模仿，仿效；作滑稽模仿；仿造，伪造 &  ...a genuine German musical that does not try to imitate the American model.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confuse} \newline \small{\ipafont [[kənˈfjuːz]]} & v. 使糊涂，使迷惑；混淆，弄错；使复杂化 &  I always confuse my left with my right.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{emerge} \newline \small{\ipafont [[ɪˈmɜːdʒ]]} & v. 浮现，出现；显露，知悉；恢复过来，幸存下来；形成，兴起 &  Richard was waiting outside the door as she emerged.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{neglect} \newline \small{\ipafont [[nɪˈɡlekt]]} & v. 疏于照顾，未予看管；不予重视，忽视；漏做 &  The woman denied that she had neglected her child.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{suspicion} \newline \small{\ipafont [[səˈspɪʃ(ə)n]]} & n. 不好的预感，猜想；（对某人有罪、不诚实等的）怀疑；不信任，猜疑；少量，一点 &  There was a suspicion that this runner attempted to avoid the procedures for drug testing.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{innocent} \newline \small{\ipafont [[ˈɪnəs(ə)nt]]} & adj. 天真的，幼稚的；清白的，无罪的；无辜受害的；没有恶意的，无冒犯之意的 &  He was sure that the man was innocent of any crime.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stem} \newline \small{\ipafont [[stem]]} & n. （植物、灌木的）茎，干；（高脚酒杯的）柄脚；（语法中的）词干；烟斗柄；主干；船头，艏柱；（机械装置的）阀杆，导杆，棒；<古，文>血统；<美>（手表的）发条转柄；（文字的）干线，（音符的）符干；<美，非正式>鸦片烟枪 &  All my problems stem from drink.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tough} \newline \small{\ipafont [[tʌf]]} & adj. （物质，物体）坚韧的，坚固的；（政策或行动）强硬的，严厉的；吃苦耐劳的，坚韧不拔的；顽固的，固执的；困难的，棘手的；艰难的，困苦的，难熬的；（食物）老的，不易切开的，嚼不动的；（人）粗暴的，粗鲁的；（地区）充满暴力与犯罪的；不幸的，倒霉的，活该（表示不同情） &  He built up a reputation as a tough businessman.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{rust} \newline \small{\ipafont [[rʌst]]} & n. 锈，铁锈；（植物的）锈病，锈菌；铁锈色，赭色 &  ...a decaying tractor, red with rust.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{toughtful} \newline \small{\ipafont []} &  &  & toughtful \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{adequate} \newline \small{\ipafont [[ˈædɪkwət]]} & adj. 足够的，适当的，合乎需要的；（品质）足够好的，令人满意的；（质量）达到要求的，勉强过关的 &  One in four people worldwide are without adequate homes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{elementary} \newline \small{\ipafont [[ˌelɪˈmentri]]} & adj. 简单的，基本的；基础的，初级的；小学的；单一元素的，非化合物的 &  Literacy now includes elementary computer skills.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{numerous} \newline \small{\ipafont [[ˈnjuːmərəs]]} & adj. 众多的，许多的 &  Sex crimes were just as numerous as they are today.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{drift} \newline \small{\ipafont [[drɪft]]} & v. 飘移，漂流；任其自然地（或不知不觉地）进入（某种状态）；流浪，漂泊；缓慢移动；传出；吹积 &  We proceeded to drift on up the river.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{sensible} \newline \small{\ipafont [[ˈsensəb(ə)l]]} & adj. 理智的，合理的； 朴素而实用的；<正式>可感觉到的，明显的 &  It might be sensible to get a lawyer.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{loan} \newline \small{\ipafont [[ləʊn]]} & n. 贷款，借款；借用，借出；<苏格兰>（尤指通向开阔地的）小径；（未开垦的开阔的）挤奶牧场 &  The country has no access to foreign loans or financial aid.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{genuine} \newline \small{\ipafont [[ˈdʒenjuɪn]]} & adj. 真正的，非伪造的；真诚的，真心的 &  There was a risk of genuine refugees being returned to Vietnam.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{diploma} \newline \small{\ipafont [[dɪˈpləʊmə]]} & n. 毕业文凭，学位证书；文凭课程，职业课程；公文，文书 &  ...a new two-year course leading to a diploma in social work.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{costume} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒstjuːm]]} & n. 服装，装束；戏服，表演服装；泳衣，泳装 &  Even from a distance, the effect of his fox costume was stunning.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{veil} \newline \small{\ipafont [[veɪl]]} & n. 面纱，面罩；（修女的）头巾；遮盖物，掩饰，借口；避而不谈（难堪或不愉快的）某事；（古犹太教）圣布；（植）菌幕；（穆斯林国家妇女）带面纱的习俗 &  She's got long fair hair but she's got a veil over it.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commemorate} \newline \small{\ipafont [[kəˈmeməreɪt]]} & v. 纪念，用以纪念 &  One room contained a gallery of paintings commemorating great moments in baseball history.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{petty} \newline \small{\ipafont [[ˈpeti]]} & adj. 不重要的，琐碎的，小的；小气的，小心眼的；次要的，职位低的；（罪行）轻微的 &  He was miserable all the time and fights would start over petty things.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{affirm} \newline \small{\ipafont [[əˈfɜːm]]} & v. 断言，证实； 宣称拥护，支持；认可（判决，协议），批准；不宣誓而提供正式证词；给予（某人）情感支持（或鼓励） &  The court affirmed that the information can be made public under the Freedom of Information Act.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{grieve} \newline \small{\ipafont [[ɡriːv]]} & v. （尤指因某人亡故而）感到悲痛；使伤心 &  He's grieving over his dead wife and son.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{correlate} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒrəleɪt; ˈkɒrələt]]} & v. 相互关联；显示紧密联系 &  Obesity correlates with increased risk for hypertension and stroke.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{abolish} \newline \small{\ipafont [[əˈbɒlɪʃ]]} & v. 废除，废止，取消 &  An Illinois House committee voted Thursday to abolish the death penalty.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{abundant} \newline \small{\ipafont [[əˈbʌndənt]]} & adj. 大量的，丰富的，充足的 &  There is an abundant supply of cheap labour.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{accelerate} \newline \small{\ipafont [[əkˈseləreɪt]]} & v. （使）加快，促进；（车辆或驾驶者）加速 &  Growth will accelerate to 2.9 percent next year.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{acquaint} \newline \small{\ipafont [[əˈkweɪnt]]} & v. 使熟悉，使了解 &  Have steps been taken to acquaint breeders with their right to apply for licenses?  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{adverse} \newline \small{\ipafont [[ˈædvɜːs]]} & adj. 不利的，有害的；相反的；敌对的 &  The police said Mr. Hadfield's decision would have no adverse effect on the progress of the investigation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{admiration} \newline \small{\ipafont [[ˌædməˈreɪʃ(ə)n]]} & n. 钦佩，赞美，欣赏；赞美对象 &  I have always had the greatest admiration for him.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{affluence} \newline \small{\ipafont [[ˈæfluəns]]} & n. 富裕，富足；流入，汇聚 &  The postwar era was one of new affluence for the working class.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{affluent} \newline \small{\ipafont [[ˈæfluənt]]} & adj. 富裕的，富足的；<古>（水）畅流，滔滔流动；丰富的 &  Cigarette smoking used to be more common among affluent people.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{allegiance} \newline \small{\ipafont [[əˈliːdʒəns]]} & n. （对政党、宗教、统治者的）忠诚，效忠，拥戴 &  My allegiance to Kendall and his company ran deep.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{alliance} \newline \small{\ipafont [[əˈlaɪəns]]} & n. 联盟，结盟；结盟团体，结盟国家；（人们间的）亲密关系，（尤指）联姻 &  The two parties were still too much apart to form an alliance.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{amid} \newline \small{\ipafont [[əˈmɪd]]} & prep. 在……过程中，在……中；四周是，被……所环绕 &  Workers are sifting through the wreckage of the airliners amid growing evidence that the disasters were the work of terrorists.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{antenna} \newline \small{\ipafont [[ænˈtenə]]} & n. 触须，触角；<美>天线；感觉，直觉 &  & antenna \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{anthropology} \newline \small{\ipafont [[ˌænθrəˈpɒlədʒi]]} & n.  人类学 &  ...an anthropologist who had been in China for three years.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{antibiotic} \newline \small{\ipafont [[ˌæntibaɪˈɒtɪk]]} & n. 抗生素，抗菌素 &  Your doctor may prescribe antibiotics.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{antique} \newline \small{\ipafont [[ænˈtiːk]]} & adj. 古老的，古董的；老式的，过时的；（木器表面罩漆工艺）仿古的，古式的；年久的，破旧的 &  ...a genuine antique.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{apt} \newline \small{\ipafont [[æpt]]} & adj. 易于……的，有……倾向的；恰当的，适宜的；善学的，聪明的 &  The words of this report are as apt today as in 1929.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{arrogance} \newline \small{\ipafont [[ˈærəɡəns]]} & n. 傲慢，自大 &  & arrogance \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{artery} \newline \small{\ipafont [[ˈɑːtəri]]} & n. 动脉；干线，干道，干流 &  ...patients suffering from blocked arteries.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{articulate} \newline \small{\ipafont [[ɑːˈtɪkjuleɪt]]} & v. 明确表达，清楚说明；口齿清楚地说，清晰地发音；用关节连接，连结 &  She is an articulate young woman.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{baffle} \newline \small{\ipafont [[ˈbæf(ə)l]]} & v. 使困惑，难住；抑制，控制 &  An apple tree producing square fruit is baffling experts.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{bleak} \newline \small{\ipafont [[bliːk]]} & adj. 不乐观的，无望的；无遮掩的，荒凉的；阴冷的，寒冷的；沮丧的，阴郁的；（人或其表情）冷漠的，冷峻的 &  The immediate outlook remains bleak.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{blockage} \newline \small{\ipafont [[ˈblɒkɪdʒ]]} & n. 造成阻塞的东西，阻塞物；堵塞，阻塞 &  The logical treatment is to remove this blockage.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{capitalism} \newline \small{\ipafont [[ˈkæpɪtəlɪzəm]]} & n. 资本主义 &  ...the two fundamentally opposed social systems, capitalism and socialism.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{chancellor} \newline \small{\ipafont [[ˈtʃɑːnsələ(r)]]} & n. （英国）财政大臣；（德国或奥地利）总理；（英国大学）名誉校长，（美国大学）校长；法官 &  ...Chancellor Gerhard Schröder of Germany.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{chiefly} \newline \small{\ipafont [[ˈtʃiːfli]]} & adv. 主要地；首先 &  He joined the consular service in China, chiefly because this was one of the few job vacancies.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{circus} \newline \small{\ipafont [[ˈsɜːkəs]]} & n. 马戏团，马戏演员；马戏表演；乱哄哄的人群，热闹的场面；圆形广场，环形交叉口；（古罗马）露天圆形竞技场 &  My real ambition was to work in a circus.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

\section*{List: day18}

\begin{longtable}{p{3cm} p{4cm} p{8cm} p{2cm}}
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Word} & \textbf{Meaning} & \textbf{Example} & \textbf{Note} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\textbf{analog} \newline \small{\ipafont [[ˈænəlɒɡ]]} & adj. [自] 模拟的；有长短针的 &  & analog \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{analogy} \newline \small{\ipafont [[əˈnælədʒi]]} & n. 类比，比拟；用类比方法，进行比照；同功 &  The analogy between music and fragrance has stuck.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{tenant} \newline \small{\ipafont [[ˈtenənt]]} & n. 房客，租户；<法律>业主 &  Regulations placed clear obligations on the landlord for the benefit of the tenant.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{shaft} \newline \small{\ipafont [[ʃɑːft]]} & n. 竖井，通风井；（工具或武器的）杆，柄；（机器的）轴；（马车的）辕；箭，矛；柱（尤指柱头和柱基间的主要部分）；（光、闪电等的）一道，一束；机智的话，（尤指）攻击性的话；侮辱，责难（the shaft）；（品质或情感的）突然闪现；<俚>阴茎 &  The fire began in a lift shaft and spread to the roof.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{aspiration} \newline \small{\ipafont [[ˌæspəˈreɪʃ(ə)n]]} & n. 渴望，抱负，志向；送气音；吸引术，抽吸 &  ...the needs and aspirations of our pupils.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{barren} \newline \small{\ipafont [[ˈbærən]]} & adj. 贫瘠的，不毛的；不结果实的；<旧>不育的；不出成绩的，无效果的；沉闷无趣的，没有吸引力的 &  ...the Tibetan landscape of high barren mountains.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{indicative} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdɪkətɪv]]} & adj. 指示的，表明的，象征的；陈述（语气）的 &  His action is indicative of growing concern about the shortage of skilled labour.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{precedent} \newline \small{\ipafont [[ˈpresɪdənt]]} & n. 先例，前例；判例，实例；常规，惯例 &  The trial could set an important precedent for dealing with similar cases.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compact} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpækt]]} & adj. 小型的，袖珍的；紧凑的；紧密的，坚实的；矮小而健壮的；（演讲，作品）简洁的，简练的 &  ...my compact office in Washington.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{catastrophe} \newline \small{\ipafont [[kəˈtæstrəfi]]} & n. 灾难，灾祸；麻烦，困境；惨败 &  From all points of view, war would be a catastrophe.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compress} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpres]]} & v. （使）压紧，压缩；精简，浓缩；压缩（文件）；缩短（时间） &  Poor posture, sitting or walking slouched over, compresses the body's organs.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compass} \newline \small{\ipafont [[ˈkʌmpəs]]} & n. 指南针，罗盘；圆规，两脚规；界限，范围 &  We had to rely on a compass and a lot of luck to get here.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commodity} \newline \small{\ipafont [[kəˈmɒdəti]]} & n. 商品，货物；有用的东西，必需品 &  Prices went up on several basic commodities like bread and meat.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{ignite} \newline \small{\ipafont [[ɪɡˈnaɪt]]} & v. 点燃，燃烧；引发，激起 &  The bombs ignited a fire which destroyed some 60 houses.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{closet} \newline \small{\ipafont [[ˈklɒzɪt]]} & n. 壁橱，储藏室；隐秘状态（尤指同性恋身份）；<古>盥洗室，厕所 &  & closet \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stereo} \newline \small{\ipafont [[ˈsteriəʊ]]} & n. 立体声，立体声效果；立体声音响设备（器材）；（摄影）立体视镜；（印刷）铅版（stereotype 的简称） &  ...loudspeakers that give all-around stereo sound.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{doctrine} \newline \small{\ipafont [[ˈdɒktrɪn]]} & n. 教义，主义，信条；（政府政策的）正式声明 &  ...the Marxist doctrine of perpetual revolution.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cluster} \newline \small{\ipafont [[ˈklʌstə(r)]]} & n. 组，簇；星团；一连串同类事件；（聚集在同一地方的）一群人；（计算机磁盘上的）丛集，群集；辅音群，辅音连缀；基 &  ...clusters of men in formal clothes.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{exceptional} \newline \small{\ipafont [[ɪkˈsepʃən(ə)l]]} & adj. 卓越的，杰出的；不寻常的，罕见的；（心理或身体上）有缺陷的 &  ...children with exceptional ability.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{testify} \newline \small{\ipafont [[ˈtestɪfaɪ]]} & v. （通常指在法庭上）作证；证明，证实；<美>（尤指做礼拜时）见证（上帝存在） &  Several eyewitnesses testified that they saw the officers hit Miller in the face.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{dazzle} \newline \small{\ipafont [[ˈdæz(ə)l]]} & v. （强光）使目眩，使眼花；使惊叹，使眼花缭乱 &  George dazzled her with his knowledge of the world.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{dazzling} \newline \small{\ipafont [[ˈdæz(ə)lɪŋ]]} & adj. 令人赞叹的，给人深刻印象的；耀眼的，眩目的 &  He gave Alberg a dazzling smile.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{dizzy} \newline \small{\ipafont [[ˈdɪzi]]} & adj. 头晕目眩的；使人眩晕的，使人感到变化太快的；傻乎乎的，蠢的；粗心大意的，心不在焉的 &  Her head still hurt, and she felt slightly dizzy and disoriented.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{commentary} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmənt(ə)ri]]} & n. 现场解说，实况报道；评注性著作，评论文；讨论，评论；说明，写照 &  He gave the listening crowd a running commentary.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{destined} \newline \small{\ipafont [[ˈdestɪnd]]} & adj. 指定的，预定的；前往的，被送往的；（命中）注定的，肯定的 &  Any economic strategy based on a weak dollar is destined to fail.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{destiny} \newline \small{\ipafont [[ˈdestəni]]} & n. 命运，定数；天意，命运之神 &  We are masters of our own destiny.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{overlap} \newline \small{\ipafont [[ˌəʊvəˈlæp]]} & v. （与……）互搭，（与……）复叠；（在关注的问题、承担的责任等方面）部分地重叠，部分相同；（与……）同时发生 &  When the bag is folded, the bottom overlaps one side.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{stereotype} \newline \small{\ipafont [[ˈsteriətaɪp]]} & n. 模式化的思想，老一套；公式化人物；铅版，铅版浇铸，铅版印刷 &  There's always been a stereotype about successful businessmen.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{indulge} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdʌldʒ]]} & v. 沉湎，沉溺；纵容，迁就；满足（情感、兴趣、欲望等）；参加，参与（尤指违法活动） &  Only rarely will she indulge in a glass of wine.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{drought} \newline \small{\ipafont [[draʊt]]} & n. 长期缺乏，严重短缺；<古>口渴；干旱，旱灾 &  ...a country where drought and famines have killed up to two million people during the last eighteen years.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{additive} \newline \small{\ipafont [[ˈædətɪv]]} & n. 添加剂，添加物 &  Strict safety tests are carried out on food additives.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{reconcile} \newline \small{\ipafont [[ˈrekənsaɪl]]} & v. 调和，使协调一致；（使）和解，（使）恢复友好关系；调停，调解（争吵）；使顺从于，使接受；核对，查核（账目） &  It's difficult to reconcile the demands of my job and the desire to be a good father.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{expertise} \newline \small{\ipafont [[ˌekspɜːˈtiːz]]} & n. 专长，专门技能（知识）；专家的意见 &  She was not an accountant and didn't have the expertise to verify all of the financial details.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{warfare} \newline \small{\ipafont [[ˈwɔːfeə(r)]]} & n. 战争，作战；（团体、公司等之间的）斗争，竞争 &  ...the threat of chemical warfare.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{credentials} \newline \small{\ipafont [[krəˈdenʃ(ə)lz]]} & n. 资格证明；资格证书，证件；国书（credential 的复数） &  ...her credentials as a Bach specialist.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{finite} \newline \small{\ipafont [[ˈfaɪnaɪt]]} & adj. 有限的，有限制的；限定的 &  ...a finite set of elements.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{elapse} \newline \small{\ipafont [[ɪˈlæps]]} & v. 消逝 &  Forty-eight hours have elapsed since his arrest.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{coherence} \newline \small{\ipafont [[kəʊˈhɪərəns]]} & n. 连贯性，条理性；凝聚，凝聚力 &  The anthology has a surprising sense of coherence.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cohere} \newline \small{\ipafont [[kəʊˈhɪə(r)]]} & vi. 凝聚；连贯；粘着；一致 &  The various elements of the novel fail to cohere.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{coincide} \newline \small{\ipafont [[ˌkəʊɪnˈsaɪd]]} & v. 巧合，同时发生；一致，相符；相交，重叠 &  The exhibition coincides with the 50th anniversary of his death.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{coincidence} \newline \small{\ipafont [[kəʊˈɪnsɪdəns]]} & n. 巧合，同时发生；相符，一致；符合 &  Mr. Berry said the timing was a coincidence and that his decision was unrelated to Mr. Roman's departure.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{collapse} \newline \small{\ipafont [[kəˈlæps]]} & v. 倒塌，塌下；崩溃，瓦解；突然倒下，昏倒；瘫倒；突然贬值，暴跌；萎陷，瘪掉；折叠 &  A section of the Bay Bridge had collapsed.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{collision} \newline \small{\ipafont [[kəˈlɪʒ(ə)n]]} & n. 碰撞，相撞；冲突，抵触；争用 &  They were on their way to the airport when their van was involved in a collision with a car.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{collide} \newline \small{\ipafont [[kəˈlaɪd]]} & v. 冲突，抵触；（迥异的事物）碰在一起；碰撞，相撞 &  Two trains collided head-on in Ohio early this morning.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{comparatively} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpærətɪvli]]} & adv. 比较地，相对地 &  & comparatively \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compatble} \newline \small{\ipafont []} &  &  & compatble \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compatibility} \newline \small{\ipafont [[kəmˌpætəˈbɪləti]]} & n. 共存；和睦相处；（计算机设备的）兼容性 &  & compatibility \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compel} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpel]]} & v. 强迫，迫使；使发生，促使；<文>驱赶 &  ...the introduction of legislation to compel cyclists to wear a helmet.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compliment} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmplɪmənt]]} & n. 赞扬，称赞；问候，祝贺 &  You can do no harm by paying a woman compliments.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{complement} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒmplɪment]]} & v. 补充，补足 &  Nutmeg, parsley and cider all complement the flavour of these beans well.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{comprehend} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒmprɪˈhend]]} & v. 理解，领悟；包括，包含 &  I just cannot comprehend your attitude.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compulsory} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpʌlsəri]]} & adj. 必须做的，义务的，强制的 &  He believes that the study of history should be compulsory in school.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{confrontation} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒnfrʌnˈteɪʃn]]} & n. 对抗，冲突；战斗，战役 &  The commission remains so weak that it will continue to avoid confrontation with governments.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{congressman} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒŋɡrəsmən]]} & n. 国会议员；众议院议员 &  & congressman \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conscience} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒnʃəns]]} & n. 良知，良心；内疚，愧疚 &  I have battled with my conscience over whether I should actually send this letter.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conscious} \newline \small{\ipafont [[ˈkɒnʃəs]]} & adj. 意识到的；神志清醒的，有知觉的；关注的；刻意的，慎重的 &  He was conscious of the faint, musky aroma of aftershave.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{consecutive} \newline \small{\ipafont [[kənˈsekjətɪv]]} & adj. 连续的，不间断的 &  The Cup was won for the third consecutive year by the Toronto Maple Leafs.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{considerate} \newline \small{\ipafont [[kənˈsɪdərət]]} & adj. 体贴的，考虑周到的；<旧>小心的，谨慎的 &  I think he's the most charming, most considerate man I've ever known.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{console} \newline \small{\ipafont [[kənˈsəʊl]]} & vt. 安慰；慰藉 &  "Never mind, Ned," he consoled me.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{constrain} \newline \small{\ipafont [[kənˈstreɪn]]} & v. 限制，约束；强迫，迫使 &  Women are too often constrained by family commitments and by low expectations.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{compel} \newline \small{\ipafont [[kəmˈpel]]} & v. 强迫，迫使；使发生，促使；<文>驱赶 &  ...the introduction of legislation to compel cyclists to wear a helmet.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{convict} \newline \small{\ipafont [[kənˈvɪkt]]} & v. 定罪，宣判……有罪 &  In 1977 he was convicted of murder and sentenced to life imprisonment.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{conviction} \newline \small{\ipafont [[kənˈvɪkʃn]]} & n. 定罪，判罪；坚定的信仰，深信的观点；确信，深信 &  It is our firm conviction that a step forward has been taken.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{correlation} \newline \small{\ipafont [[ˌkɒrəˈleɪʃ(ə)n]]} & n. 相互关系，关联；相关量 &  ...the correlation between smoking and disease.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{council} \newline \small{\ipafont [[ˈkaʊns(ə)l]]} & n. 委员会，理事会；政务委员会，地方议会；会议；（教会的）集会 &  The city council has voted almost unanimously in favour.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{coward} \newline \small{\ipafont [[ˈkaʊəd]]} & n. 胆小鬼，懦夫 &  She accused her husband of being a coward.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cowardly} \newline \small{\ipafont [[ˈkaʊədli]]} & adj. 怯懦的，胆小的；恃强凌弱的 &  I was too cowardly to complain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{crisp} \newline \small{\ipafont [[krɪsp]]} & adj. 爽口的，脆生的；脆的，易碎的；洁净的，挺括的；（图片或声音）清晰的，清脆悦耳的；清新的，凉爽的；（言行）干脆利落的；轻快的，利索的 &  Bake the potatoes for 15 minutes, till they're nice and crisp.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{cult} \newline \small{\ipafont [[kʌlt]]} & n. 异教，异教组织；狂热崇拜，迷信；（特定群体的）偶像，时尚；崇拜者，信徒；宗教信仰，宗教习俗 &  The teenager may have been abducted by a religious cult.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{curriculum} \newline \small{\ipafont [[kəˈrɪkjələm]]} & n. 课程 &  Teachers incorporated business skills into the regular school curriculum.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{curricula} \newline \small{\ipafont [[kəˈrɪkjʊlə]]} & n. 课程（curriculum 的复数形式） &  Teachers incorporated business skills into the regular school curriculum.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deficient} \newline \small{\ipafont [[dɪˈfɪʃ(ə)nt]]} & adj. 缺乏的，不足的；有缺点的，有缺陷的 &  ...a diet deficient in vitamin B.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{violate} \newline \small{\ipafont [[ˈvaɪəleɪt]]} & v. 违反，违背；侵犯，打扰；亵渎，损毁（神圣之地等）；<文>强奸 &  They went to prison because they violated the law.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{defy} \newline \small{\ipafont [[dɪˈfaɪ]]} & v. 违抗，不服从；挑战，激；无法，难以（描述或理解）；经受住，顶住 &  This was the first (and last) time that I dared to defy my mother.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{designate} \newline \small{\ipafont [[ˈdezɪɡneɪt]]} & v. 把……定名为，把……描述为；任命，指定；标明，标示 &  ...a man interviewed in one of our studies whom we shall designate as E.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{delegate} \newline \small{\ipafont [[ˈdelɪɡət]]} & n. 代表；委员会成员 &  The Canadian delegate offered no reply.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deduce} \newline \small{\ipafont [[dɪˈdjuːs]]} & v. 推断，演绎；<古>对……追本溯源 &  Alison cleverly deduced that I was the author of the letter.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{induce} \newline \small{\ipafont [[ɪnˈdjuːs]]} & v. 引诱，诱使；引起，导致；给（孕妇）引产，（用药物）催生；归纳出 &  Doctors said surgery could induce a heart attack.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{depersonalize} \newline \small{\ipafont [[diːˈpɜːsənəlaɪz]]} & vt. 使失去个性；使失去个人自我感 &  It is true that modern weaponry depersonalized war.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{deportation} \newline \small{\ipafont [[ˌdiːpɔːˈteɪʃn]]} & n. 驱逐出境 &  & deportation \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{descent} \newline \small{\ipafont [[dɪˈsent]]} & n. 下降，降落；斜坡，斜面；出身，血统；堕落，沦落；突然到访，突袭 &  Sixteen of the youngsters set off for help, but during the descent three collapsed in the cold and rain.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{decent} \newline \small{\ipafont [[ˈdiːsnt]]} & adj. 像样的，尚好的；得体的，合宜的；<非正式>穿好衣服的；正派的，规矩的；待人宽厚的，和善的 &  He didn't get a decent explanation.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{detain} \newline \small{\ipafont [[dɪˈteɪn]]} & v. 拘留，扣押；耽搁，阻留 &  Police have detained two suspects in connection with the attack.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{devastate} \newline \small{\ipafont [[ˈdevəsteɪt]]} & v. 毁坏，破坏；使极度震惊，使伤心欲绝 &  The tsunami devastated parts of Indonesia and other countries in the region.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{devastating} \newline \small{\ipafont [[ˈdevəsteɪtɪŋ]]} & adj. 毁灭性的，极具破坏力的；令人极为震惊的；令人印象深刻的，吸引人的；极有效的，强有力的 &  Affairs do have a devastating effect on marriages.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\textbf{devotion} \newline \small{\ipafont [[dɪˈvəʊʃn]]} & n. 挚爱，忠诚；奉献；（宗教的）虔诚；祈祷，礼拜 &  At first she was flattered by his devotion.  &  \\ 
\cmidrule(l){1-4}
\end{longtable}

